[
  {
    "title": "\u0425\u0430\u043f\u0448\u0435\u045a\u0435 \u0440\u0430\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430 \u041f\u043e\u0448\u0442\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 \u0447\u0438\u043d \u0442\u0435\u0440\u043e\u0440\u0430",
    "link": "http://www.rtrs.tv:443/vijesti/vijest.php?id=543181",
    "description": "\u0408\u0430\u0432\u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u0437\u0435\u045b\u0435 \u041f\u043e\u0448\u0442\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 \u043d\u0430\u0458\u043e\u0448\u0442\u0440\u0438\u0458\u0435 \u0458\u0435 \u043e\u0441\u0443\u0434\u0438\u043b\u043e \u0445\u0430\u043f\u0448\u0435\u045a\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0458\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0443 \u0438 \u041c\u0435\u0442\u043e\u0445\u0438\u0458\u0438, \u043e\u0446\u0458\u0435\u045a\u0443\u0458\u0443\u045b\u0438 \u0442\u043e \u043a\u0430\u043e \u0447\u0438\u043d \u0442\u0435\u0440\u043e\u0440\u0430 \u0441\u0430 \u043d\u0430\u043c\u0458\u0435\u0440\u043e\u043c \u0441\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0435\u0442\u043d\u0438\u0447\u043a\u043e\u0433 \u0447\u0438\u0448\u045b\u0435\u045a\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0430.\n\t\t\t<br><img src=\"http://www.rtrs.tv:443/_FOTO/nwz/2430/243042.jpg\" \n\t\t    align=\"left\" width=\"140\" height=\"140\" alt=\"\" title=\"\" />\n\t\t   ",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 15:52:52 +0100"
  },
  {
    "title": "\u0422\u0435\u043d\u0438\u0441\u0435\u0440\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 \u043f\u043e\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u043e\u0434 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u0447\u043a\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0431\u0435\u0437 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435 \u0444\u0430\u0437\u0435 \u0414\u0435\u0458\u0432\u0438\u0441 \u043a\u0443\u043f\u0430",
    "link": "http://www.rtrs.tv:443/vijesti/vijest.php?id=543180",
    "description": "\u0422\u0435\u043d\u0438\u0441\u0435\u0440\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 \u043f\u043e\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0441\u0443 \u0437\u0430\u0432\u0440\u0448\u0438\u043b\u0438 \u0434\u0443\u0435\u043b \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u0447\u043a\u0435, \u043a\u043e\u0458\u0430 \u0458\u0435 \u0443\u043a\u0443\u043f\u043d\u0438\u043c \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u0442\u0430\u0442\u043e\u043c 3:0 \u0438\u0437\u0431\u043e\u0440\u0438\u043b\u0430 \u043f\u043b\u0430\u0441\u043c\u0430\u043d \u0443 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043d\u0443 \u0444\u0430\u0437\u0443 \u0414\u0435\u0458\u0432\u0438\u0441 \u043a\u0443\u043f\u0430.\n\t\t\t<br><img src=\"http://www.rtrs.tv:443/_FOTO/nwz/1642/164200.jpg\" \n\t\t    align=\"left\" width=\"140\" height=\"140\" alt=\"\" title=\"\" />\n\t\t   ",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 15:49:32 +0100"
  },
  {
    "title": "\u041f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043f\u0440\u043e\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u043e\u0433 \u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430 \u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0443 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0443 \u0444\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u0443 \u0443 \u0411\u0440\u045a\u0430\u043a\u0443",
    "link": "http://www.rtrs.tv:443/vijesti/vijest.php?id=543179",
    "description": "\u041f\u0440\u0438\u043f\u0430\u0434\u043d\u0438\u0446\u0438 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u0458\u0435, \u0441\u0430 \u043d\u0435\u043a\u043e\u043b\u0438\u043a\u043e \u045f\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430, \u0443\u043f\u0430\u043b\u0438 \u0441\u0443 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u0443 \u043e\u0431\u0458\u0435\u043a\u0430\u0442 \u0424\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0432\u0438\u0458\u0430\u043a\u0430 \u0443 \u0411\u0440\u045a\u0430\u043a\u0443 \u043a\u043e\u0458\u0430 \u0458\u0435 \u0437\u0430\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0430 1995. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435.\n\t\t\t<br><img src=\"http://www.rtrs.tv:443/_FOTO/nwz/1089/108969.jpg\" \n\t\t    align=\"left\" width=\"140\" height=\"140\" alt=\"\" title=\"\" />\n\t\t   ",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 15:37:08 +0100"
  },
  {
    "title": "\u041c\u0438\u043b\u0438\u0447\u0435\u0432\u0438\u045b: \u0422\u0435\u0448\u043a\u043e \u0438\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0438\u0437\u0430\u045a\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0441\u0430 \u043e\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0458\u0435 \u0437\u0430 \u0438\u0437\u0431\u043e\u0440\u0435 \u0443 \u0411\u0430\u045a\u0430\u043b\u0443\u0446\u0438",
    "link": "http://www.rtrs.tv:443/vijesti/vijest.php?id=543178",
    "description": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0458\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0421\u0414\u0421-\u0430 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d \u041c\u0438\u043b\u0438\u0447\u0435\u0432\u0438\u045b \u0440\u0435\u043a\u0430\u043e \u0458\u0435 \u0434\u0430 \u045b\u0435 \u043e\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043a\u0435 \u0438\u043c\u0430\u0442\u0438 \u0434\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440 \u043e \u0437\u0430\u0458\u0435\u0434\u043d\u0438\u0447\u043a\u043e\u043c \u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442\u0443 \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0435\u043b\u043d\u0438\u043a\u0435 \u0438 \u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u043d\u0430\u0447\u0435\u043b\u043d\u0438\u043a\u0435 \u0443 \u0432\u0438\u0448\u0435 \u043e\u0434 90 \u043e\u0434\u0441\u0442\u043e \u043b\u043e\u043a\u0430\u043b\u043d\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0458\u0435\u0434\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0443 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0458, \u0430\u043b\u0438 \u0434\u0430 \u0442\u0435\u0448\u043a\u043e \u0438\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0438\u0437\u0430\u045a\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0441\u0430 \u043a\u0430\u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0440\u0438\u0458\u0435\u0447 \u043e \u0411\u0430\u045a\u0430\u043b\u0443\u0446\u0438, \u0434\u043e\u043a \u0443 \u0411\u0438\u0458\u0435\u0459\u0438\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u0458\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0438 \u0443 \u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0458\u0438 \u0421\u0414\u0421-\u0430 \u0438 \u041f\u0414\u041f-\u0430.\n\t\t\t<br><img src=\"http://www.rtrs.tv:443/_FOTO/nwz/2383/238339.jpg\" \n\t\t    align=\"left\" width=\"140\" height=\"140\" alt=\"\" title=\"\" />\n\t\t   ",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 15:31:15 +0100"
  },
  {
    "title": "\u0414\u043e\u0434\u0438\u043a: \"\u0422\u0440\u043e\u0458\u043a\u0430\" \u043c\u043e\u0440\u0430 \u0438\u043c\u0430\u0442\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0458 \u0441\u0442\u0430\u0432 - \u0430\u043a\u043e \u043e\u0432\u0430\u043a\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438, \u0434\u043e\u0436\u0438\u0432\u0458\u0435\u045b\u0435 \u043a\u0440\u0430\u0445",
    "link": "http://www.rtrs.tv:443/vijesti/vijest.php?id=543177",
    "description": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0458\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0421\u041d\u0421\u0414-\u0430 \u041c\u0438\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434 \u0414\u043e\u0434\u0438\u043a \u0440\u0435\u043a\u0430\u043e \u0458\u0435 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u0446\u0438 \"\u0422\u0440\u043e\u0458\u043a\u0435\" \u043c\u043e\u0440\u0430\u0458\u0443 \u0438\u043c\u0430\u0442\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0458 \u0441\u0442\u0430\u0432, \u0430 \u043d\u0435 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u043e\u0434\u043c\u0430\u0445 \u043f\u043e\u0432\u0438\u043d\u0443\u0458\u0443 \u043d\u0435\u043a\u043e\u043c \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443 \u043a\u043e\u0458\u0438 \u0458\u0435 \u0434\u043e\u0448\u0430\u043e \u0443 \u0411\u0438\u0425, \u043d\u0430\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0432\u0430\u0458\u0443\u045b\u0438 \u0434\u0430 \u045b\u0435, \u0430\u043a\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438, \u0442\u0430 \u043a\u043e\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0431\u0438\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0442\u043f\u0443\u043d\u043e \u0434\u0435\u0432\u0430\u0441\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0432\u0435\u045b \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437\u0431\u043e\u0440\u0438\u043c\u0430.\n\t\t\t<br><img src=\"http://www.rtrs.tv:443/_FOTO/nwz/2405/240572.jpg\" \n\t\t    align=\"left\" width=\"140\" height=\"140\" alt=\"\" title=\"\" />\n\t\t   ",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 15:06:38 +0100"
  },
  {
    "title": "\u0427\u0443\u0431\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u045b: \u041e`\u0411\u0440\u0430\u0458\u0435\u043d \u043d\u0435 \u0434\u043e\u043f\u0440\u0438\u043d\u043e\u0441\u0438 \u0441\u043c\u0438\u0440\u0438\u0432\u0430\u045a\u0443 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0458\u0435, \u0432\u0435\u045b \u0434\u043e\u043b\u0438\u0432\u0430 \u0443\u0459\u0435 \u043d\u0430 \u0432\u0430\u0442\u0440\u0443",
    "link": "http://www.rtrs.tv:443/vijesti/vijest.php?id=543176",
    "description": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0458\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0414\u0415\u041c\u041e\u0421-\u0430 \u041d\u0435\u0434\u0435\u0459\u043a\u043e \u0427\u0443\u0431\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u045b \u0440\u0435\u043a\u0430\u043e \u0458\u0435 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u043d\u0435\u043e\u043f\u0440\u0438\u0445\u0432\u0430\u0442\u0459\u0438\u0432 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0458\u0438 \u043f\u043e\u043c\u043e\u045b\u043d\u0438\u043a \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u0447\u043a\u043e\u0433 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u0430 \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e`\u0411\u0440\u0430\u0458\u0435\u043d \u0442\u0443\u043c\u0430\u0447\u0438 \u0423\u0441\u0442\u0430\u0432, \u0414\u0435\u0458\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0430\u0437\u0443\u043c \u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e \u0411\u0438\u0425 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0448\u0435, \u043e\u0446\u0438\u0458\u0435\u043d\u0438\u0432\u0448\u0438 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0442\u0438\u043c\u0435 \u043d\u0435 \u0434\u043e\u043f\u0440\u0438\u043d\u043e\u0441\u0438 \u0441\u043c\u0438\u0440\u0438\u0432\u0430\u045a\u0443 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0458\u0435 \u0443 \u0411\u0438\u0425, \u0432\u0435\u045b \"\u0434\u043e\u043b\u0438\u0432\u0430\u045a\u0443 \u0443\u0459\u0430 \u043d\u0430 \u0432\u0430\u0442\u0440\u0443\".\n\t\t\t<br><img src=\"http://www.rtrs.tv:443/_FOTO/nwz/2405/240508.jpg\" \n\t\t    align=\"left\" width=\"140\" height=\"140\" alt=\"\" title=\"\" />\n\t\t   ",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 14:58:16 +0100"
  },
  {
    "title": "\u0426\u0432\u0438\u0458\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b: \u041d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u045b\u0435\u043c\u043e \u0434\u0430 \u043f\u043e\u0431\u0458\u0435\u0452\u0443\u0458\u0435\u043c\u043e \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0448\u0443 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0443 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0443",
    "link": "http://www.rtrs.tv:443/vijesti/vijest.php?id=543175",
    "description": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0458\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u043b\u0435\u0433\u0438\u0458\u0430, \u0430\u043b\u0438 \u0438 \u043e\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0431\u0438\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0442\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0458\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u043d\u0430\u0458\u0432\u0435\u045b\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u043a\u0435 \u043f\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0446\u0435 \u0443 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0458 \u0438 \u0411\u0438\u0425, \u0438\u0441\u0442\u0430\u043a\u043b\u0430 \u0458\u0435 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u043f\u043e\u0442\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0458\u0435\u0434\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0421\u041d\u0421\u0414-\u0430 \u0416\u0435\u0459\u043a\u0430 \u0426\u0432\u0438\u0458\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b.\n\t\t\t<br><img src=\"http://www.rtrs.tv:443/_FOTO/nwz/2430/243032.jpg\" \n\t\t    align=\"left\" width=\"140\" height=\"140\" alt=\"\" title=\"\" />\n\t\t   ",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 14:55:20 +0100"
  },
  {
    "title": "\u0411\u0430\u045a\u0430\u0446: \u0421\u0442\u0440\u0430\u043d\u043a\u0435 \"\u0422\u0440\u043e\u0458\u043a\u0435\" \u0440\u0443\u0448\u0435 \u0414\u0435\u0458\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0430\u0437\u0443\u043c",
    "link": "http://www.rtrs.tv:443/vijesti/vijest.php?id=543174",
    "description": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0458\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0458\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0414\u0430\u0440\u043a\u043e \u0411\u0430\u045a\u0430\u0446 \u0438\u0437\u0458\u0430\u0432\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u0434\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043a\u0435 \"\u0422\u0440\u043e\u0458\u043a\u0435\" \u0440\u0443\u0448\u0435 \u0414\u0435\u0458\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0438 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0430\u0437\u0443\u043c \u0438 \u0423\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0411\u0438\u0425 \u0458\u0435\u0440 \u043e\u0447\u0438\u0433\u043b\u0435\u0434\u043d\u043e \u043d\u0435\u043c\u0430\u0458\u0443 \u0441\u0432\u043e\u0458\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0432\u0435, \u0432\u0435\u045b \u043f\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0432\u0435 \u043f\u043e\u0458\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0445 \u0430\u043c\u0431\u0430\u0441\u0430\u0434\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0437\u0435\u043c\u0430\u0459\u0430.\n\t\t\t<br><img src=\"http://www.rtrs.tv:443/_FOTO/nwz/2287/228728.jpg\" \n\t\t    align=\"left\" width=\"140\" height=\"140\" alt=\"\" title=\"\" />\n\t\t   ",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 14:52:12 +0100"
  },
  {
    "title": "\u0414\u043e\u0434\u0438\u043a: \u041e`\u0411\u0440\u0430\u0458\u0435\u043d \u0441\u0435 \u043c\u0438\u0458\u0435\u0448\u0430 \u0443 \u0443\u043d\u0443\u0442\u0440\u0430\u0448\u045a\u0435 \u0441\u0442\u0432\u0430\u0440\u0438 \u0411\u0438\u0425 - \u043f\u043e\u0433\u0440\u0435\u0448\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0446\u0438 (\u0412\u0418\u0414\u0415\u041e)",
    "link": "http://www.rtrs.tv:443/vijesti/vijest.php?id=543173",
    "description": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0458\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u041c\u0438\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434 \u0414\u043e\u0434\u0438\u043a \u0440\u0435\u043a\u0430\u043e \u0458\u0435 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u043f\u043e\u043d\u0430\u0448\u0430\u045a\u0435 \u0438 \u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430 \u043f\u043e\u043c\u043e\u045b\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u0447\u043a\u043e\u0433 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0437\u0430 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0438 \u0435\u0432\u0440\u043e\u0430\u0437\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0435 \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441\u0430 \u041e`\u0411\u0440\u0430\u0458\u0435\u043d\u0430 \u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e \u043c\u0438\u0458\u0435\u0448\u0430\u045a\u0435 \u0443 \u0443\u043d\u0443\u0442\u0440\u0430\u0448\u045a\u0435 \u0441\u0442\u0432\u0430\u0440\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0435 \u0437\u0435\u043c\u0459\u0435, \u0448\u0442\u043e \u0458\u0435 \u0437\u0430\u0431\u0440\u0430\u045a\u0435\u043d\u043e \u043f\u043e\u0432\u0435\u0459\u043e\u043c \u0423\u041d.\n\t\t\t<br><img src=\"http://www.rtrs.tv:443/_FOTO/nwz/2427/242702.jpg\" \n\t\t    align=\"left\" width=\"140\" height=\"140\" alt=\"\" title=\"\" />\n\t\t   ",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 14:46:56 +0100"
  },
  {
    "title": "\u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u043e\u0441\u0443\u0434\u0438\u043b\u0430 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u0447\u043a\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0430\u0434\u0435 \u043d\u0430 \u0421\u0438\u0440\u0438\u0458\u0443 \u0438 \u0418\u0440\u0430\u043a",
    "link": "http://www.rtrs.tv:443/vijesti/vijest.php?id=543170",
    "description": "\u0421\u0458\u0435\u0434\u0438\u045a\u0435\u043d\u0435 \u0414\u0440\u0436\u0430\u0432\u0435 \u0441\u0443 \u043d\u0430\u043f\u0430\u0434\u0438\u043c\u0430 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0443 \u0421\u0438\u0440\u0438\u0458\u0435 \u0438 \u0418\u0440\u0430\u043a\u0430 \u0438\u0433\u043d\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430\u043b\u0435 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0435 \u043c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430, \u0441\u0430\u043e\u043f\u0448\u0442\u0438\u043b\u043e \u0458\u0435 \u0440\u0443\u0441\u043a\u043e \u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u043f\u043e\u0459\u043d\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430.\n\t\t\t<br><img src=\"http://www.rtrs.tv:443/_FOTO/nwz/2430/243040.jpg\" \n\t\t    align=\"left\" width=\"140\" height=\"140\" alt=\"\" title=\"\" />\n\t\t   ",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 14:21:43 +0100"
  },
  {},
  {
    "url": "https://naslovi.net/images/logo.png",
    "title": "Naslovi.net",
    "link": "https://naslovi.net",
    "width": "166",
    "height": "55"
  },
  {
    "title": "Stejt department: obeshrabruju\u0107a odluka Apelacionog suda u slu\u010daju \u0106uruvija",
    "description": " VA\u0160INGTON/BEOGRAD \u2013 Odluka Apelacionog suda u Beogradu da preina\u010di prvostepenu presudu i oslobodi \u010detvoricu optu\u017eenih za ubistvo novinara Slavka \u0106uruvije - Radomira Markovi\u0107a, Milana Radonji\u0107a, Ratka Romi\u0107a i Miroslava Kuraka je obeshrabruju\u0107a i predstavlja tu\u017ean dan za novinarstvo u [...]",
    "link": "https://naslovi.net/2024-02-03/politika/stejt-department-obeshrabrujuca-odluka-apelacionog-suda-u-slucaju-curuvija/35664557",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 15:00:39 +0100",
    "enclosure": null,
    "{http://purl.org/rss/1.0/modules/content/}encoded": "<div><div style=\"width: 90px; float: right; margin:3px; text-align:center;\">\n\t\t<a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/politika/stejt-department-obeshrabrujuca-odluka-apelacionog-suda-u-slucaju-curuvija/35664557\"><img width=\"70\" height=\"70\" src=\"https://nstatic.net/557/35664557shcenn.jpg\" border=\"1\" alt=\"\"/></a>\n\t\t<div class=\"img_src\"><a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/politika/stejt-department-obeshrabrujuca-odluka-apelacionog-suda-u-slucaju-curuvija/35664557\">Politika</a></div>\n\t</div> VA\u0160INGTON/BEOGRAD \u2013 Odluka Apelacionog suda u Beogradu da preina\u010di prvostepenu presudu i oslobodi \u010detvoricu optu\u017eenih za ubistvo novinara Slavka \u0106uruvije - Radomira Markovi\u0107a, Milana Radonji\u0107a, Ratka Romi\u0107a i Miroslava Kuraka je obeshrabruju\u0107a i predstavlja tu\u017ean dan za novinarstvo u [...]<br /><a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/blic/sud-izasao-iz-okvira-presude-advokat-porodice-slavka-curuvije-ni-gradjani-ni-novinari-ne-mogu-da-budu-zadovoljni-ovakvom-odlukom/35666391\" class=\"thread_item\"><b>Blic:</b> &#34;Sud iza\u0161ao iz okvira presude&#34;: Advokat porodice Slavka \u0106uruvije: Ni gra\u0111ani ni novinari ne mogu da budu zadovoljni ovakvom odlukom</a><br /><a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/blic/kraj-jednog-dela-agonije-ali-pocinje-druga-veran-matic-o-oslobadjajucoj-presudi-u-slucaju-ubistva-slavka-curuvije-steta-za-drustvo-i-udarac-na-novinarstvo/35666506\" class=\"thread_item\"><b>Blic:</b> &#34;Kraj jednog dela agonije, ali po\u010dinje druga&#34;: Veran Mati\u0107 o osloba\u0111aju\u0107oj presudi u slu\u010daju ubistva Slavka \u0106uruvije: \u0160teta za dru\u0161tvo i udarac na novinarstvo</a></div>"
  },
  {
    "title": "Uhap\u0161ena \u017eena koja se la\u017eno predstavljala da radi u ministarstvu i sre\u0111uje subvencije",
    "description": "Policija je u Smederevu intenzivnim radom identifikovala i uhapsila N. B. (26) iz Mladenovca koja se la\u017eno predstavljala kao slu\u017ebenica Ministarstva poljoprivrede i tako od bra\u010dnog para uzela 1.000 evra kako bi im navodno izdejstvovala subvencije. N.B. je uhap\u0161ena zbog sumnje da je izvr\u0161ila [...]",
    "link": "https://naslovi.net/2024-02-03/rts/uhapsena-zena-koja-se-lazno-predstavljala-da-radi-u-ministarstvu-i-sredjuje-subvencije/35666571",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 15:18:37 +0100",
    "enclosure": null,
    "{http://purl.org/rss/1.0/modules/content/}encoded": "<div><div style=\"width: 90px; float: right; margin:3px; text-align:center;\">\n\t\t<a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/rts/uhapsena-zena-koja-se-lazno-predstavljala-da-radi-u-ministarstvu-i-sredjuje-subvencije/35666571\"><img width=\"70\" height=\"70\" src=\"https://nstatic.net/571/35666571unxrjz.jpg\" border=\"1\" alt=\"\"/></a>\n\t\t<div class=\"img_src\"><a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/rts/uhapsena-zena-koja-se-lazno-predstavljala-da-radi-u-ministarstvu-i-sredjuje-subvencije/35666571\">RTS</a></div>\n\t</div>Policija je u Smederevu intenzivnim radom identifikovala i uhapsila N. B. (26) iz Mladenovca koja se la\u017eno predstavljala kao slu\u017ebenica Ministarstva poljoprivrede i tako od bra\u010dnog para uzela 1.000 evra kako bi im navodno izdejstvovala subvencije. N.B. je uhap\u0161ena zbog sumnje da je izvr\u0161ila [...]<br /><a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/insajder/uhapsena-osumnjicena-da-se-lazno-predstavljala-da-radi-u-ministarstvu/35666577\" class=\"thread_item\"><b>Insajder:</b> Uhap\u0161ena osumnji\u010dena da se la\u017eno predstavljala da radi u ministarstvu</a><br /><a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/politika/u-temerinu-pronadjeno-jedan-i-po-kilogram-marihuane-uhapsene-dve-osobe/35665288\" class=\"thread_item\"><b>Politika:</b> U Temerinu prona\u0111eno jedan i po kilogram marihuane, uhap\u0161ene dve osobe</a></div>"
  },
  {
    "title": "Bikovi\u0107 ne\u0107e snimati \u201eBeli lotus\u201c HBO-a: Protiv mene se vodi ciljana kampanja",
    "description": "Srpski glumac Milo\u0161 Bikovi\u0107 saop\u0161tio je da ne\u0107e u\u010destvovati u snimanju predstoje\u0107e sezone serije \u201eBeli lotus\u201c u produkciji HBO, navode\u0107i da se protiv njega vodi ciljana kampanja, koja kroz spoljni uticaj stvara ozbiljan presedan, bacaju\u0107i senku na su\u0161tinu umetni\u010dke slobode. \u201eOdrastao [...]",
    "link": "https://naslovi.net/2024-02-03/politika/bikovic-nece-snimati-beli-lotus-hbo-a-protiv-mene-se-vodi-ciljana-kampanja/35663173",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 15:06:24 +0100",
    "enclosure": null,
    "{http://purl.org/rss/1.0/modules/content/}encoded": "<div><div style=\"width: 90px; float: right; margin:3px; text-align:center;\">\n\t\t<a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/politika/bikovic-nece-snimati-beli-lotus-hbo-a-protiv-mene-se-vodi-ciljana-kampanja/35663173\"><img width=\"70\" height=\"70\" src=\"https://nstatic.net/173/35663173jgyhjt.jpg\" border=\"1\" alt=\"\"/></a>\n\t\t<div class=\"img_src\"><a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/politika/bikovic-nece-snimati-beli-lotus-hbo-a-protiv-mene-se-vodi-ciljana-kampanja/35663173\">Politika</a></div>\n\t</div>Srpski glumac Milo\u0161 Bikovi\u0107 saop\u0161tio je da ne\u0107e u\u010destvovati u snimanju predstoje\u0107e sezone serije \u201eBeli lotus\u201c u produkciji HBO, navode\u0107i da se protiv njega vodi ciljana kampanja, koja kroz spoljni uticaj stvara ozbiljan presedan, bacaju\u0107i senku na su\u0161tinu umetni\u010dke slobode. \u201eOdrastao [...]<br /><a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/rts/hbo-iskljucio-milosa-bikovica-iz-serije-beli-lotos/35662062\" class=\"thread_item\"><b>RTS:</b> HBO isklju\u010dio Milo\u0161a Bikovi\u0107a iz serije \u201eBeli lotos\u201d</a><br /><a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/nova/poznati-reditelj-pruzio-podrsku-bikovicu-nakon-sto-je-izbacen-iz-hit-serije-nisam-mogao-da-zamislim/35666183\" class=\"thread_item\"><b>Nova:</b> Poznati reditelj pru\u017eio podr\u0161ku Bikovi\u0107u nakon \u0161to je izba\u010den iz hit serije: \u201eNisam mogao da zamislim\u2026\u201c</a></div>"
  },
  {
    "title": "Zaharova: O ameri\u010dkim udarima na Irak i Siriju treba da se razgovara u SB UN",
    "description": "MOSKVA \u2013 Rusija je osudila ameri\u010dke vazdu\u0161ne napade u Iraku i Siriji i smatra da situacija treba da se razmatra u Savetu bezbednosti Ujedinjenih nacija, rekla je danas portparolka ruskog ministarstva spoljnih poslova Marija Zaharova. \u201eJasno je da su vazdu\u0161ni napadi namerno upereni ka tome da [...]",
    "link": "https://naslovi.net/2024-02-03/politika/zaharova-o-americkim-udarima-na-irak-i-siriju-treba-da-se-razgovara-u-sb-un/35665984",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 15:00:39 +0100",
    "enclosure": null,
    "{http://purl.org/rss/1.0/modules/content/}encoded": "<div><div style=\"width: 90px; float: right; margin:3px; text-align:center;\">\n\t\t<a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/politika/zaharova-o-americkim-udarima-na-irak-i-siriju-treba-da-se-razgovara-u-sb-un/35665984\"><img width=\"70\" height=\"70\" src=\"https://nstatic.net/984/35665984akfphw.jpg\" border=\"1\" alt=\"\"/></a>\n\t\t<div class=\"img_src\"><a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/politika/zaharova-o-americkim-udarima-na-irak-i-siriju-treba-da-se-razgovara-u-sb-un/35665984\">Politika</a></div>\n\t</div>MOSKVA \u2013 Rusija je osudila ameri\u010dke vazdu\u0161ne napade u Iraku i Siriji i smatra da situacija treba da se razmatra u Savetu bezbednosti Ujedinjenih nacija, rekla je danas portparolka ruskog ministarstva spoljnih poslova Marija Zaharova. \u201eJasno je da su vazdu\u0161ni napadi namerno upereni ka tome da [...]<br /><a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/al-jazeera/kako-je-svijet-reagovao-na-americke-napade-na-irak-i-siriju/35665920\" class=\"thread_item\"><b>Al Jazeera:</b> Kako je svijet reagovao na ameri\u010dke napade na Irak i Siriju</a><br /><a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/rtv/zaharova-o-americkim-udarima-na-irak-i-siriju-treba-da-se-razgovara-u-sb-un/35663017\" class=\"thread_item\"><b>RTV:</b> Zaharova: O ameri\u010dkim udarima na Irak i Siriju treba da se razgovara u SB UN</a></div>"
  },
  {
    "title": "Napad na Gare de Lyon: Troje povrije\u0111eno na \u017eeljezni\u010dkoj stanici u Parizu",
    "description": "Napada\u010d naoru\u017ean no\u017eem i \u010deki\u0107em ranio tri osobe; policija ka\u017ee da osumnji\u010deni \u2018vjerovatno pati od psihi\u010dkih problema\u2019. Mu\u0161karac naoru\u017ean no\u017eem i \u010deki\u0107em uhap\u0161en je nakon \u0161to je navodno povrijedio tri osobe u napadu na glavnoj \u017eeljezni\u010dkoj stanici Gare de Lyon u Parizu [...]",
    "link": "https://naslovi.net/2024-02-03/al-jazeera/napad-na-gare-de-lyon-troje-povrijedjeno-na-zeljeznickoj-stanici-u-parizu/35666638",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 15:30:44 +0100",
    "enclosure": null,
    "{http://purl.org/rss/1.0/modules/content/}encoded": "<div><div style=\"width: 90px; float: right; margin:3px; text-align:center;\">\n\t\t<a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/al-jazeera/napad-na-gare-de-lyon-troje-povrijedjeno-na-zeljeznickoj-stanici-u-parizu/35666638\"><img width=\"70\" height=\"70\" src=\"https://nstatic.net/638/35666638vsjyit.jpg\" border=\"1\" alt=\"\"/></a>\n\t\t<div class=\"img_src\"><a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/al-jazeera/napad-na-gare-de-lyon-troje-povrijedjeno-na-zeljeznickoj-stanici-u-parizu/35666638\">Al Jazeera</a></div>\n\t</div>Napada\u010d naoru\u017ean no\u017eem i \u010deki\u0107em ranio tri osobe; policija ka\u017ee da osumnji\u010deni \u2018vjerovatno pati od psihi\u010dkih problema\u2019. Mu\u0161karac naoru\u017ean no\u017eem i \u010deki\u0107em uhap\u0161en je nakon \u0161to je navodno povrijedio tri osobe u napadu na glavnoj \u017eeljezni\u010dkoj stanici Gare de Lyon u Parizu [...]<br /><a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/insajder/ankara-turska-uhapsila-34-osobe-povezane-sa-islamskom-drzavom/35666519\" class=\"thread_item\"><b>Insajder:</b> Ankara: Turska uhapsila 34 osobe povezane sa Islamskom dr\u017eavom</a><br /><a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/vesti-online/ankara-turska-uhapsila-34-osobe-povezane-sa-islamskom-drzavom/35666609\" class=\"thread_item\"><b>Vesti online:</b> Ankara: Turska uhapsila 34 osobe povezane sa Islamskom dr\u017eavom</a></div>"
  },
  {
    "title": "\"Nema pravde i odgovornosti\" OEBS: o presudi za ubistvo \u0106uruvije: Otvaraju se ozbiljna pitanja u vezi sa vladavinom prava",
    "description": "Misija Organizacije za evropsku bezbednost i saradnju (OEBS) saop\u0161tila je da osloba\u0111aju\u0107a presuda za ubistvo novinara Slavka \u0106uruvije, koja je objavljena ju\u010de, \"zna\u010dajno odstupa od prethodne dve prvostepene odluke suda i otvara ozbiljna pitanja u vezi vladavine prava\". Kako je navedeno na [...]",
    "link": "https://naslovi.net/2024-02-03/blic/nema-pravde-i-odgovornosti-oebs-o-presudi-za-ubistvo-curuvije-otvaraju-se-ozbiljna-pitanja-u-vezi-sa-vladavinom-prava/35665730",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 13:42:24 +0100",
    "enclosure": null,
    "{http://purl.org/rss/1.0/modules/content/}encoded": "<div><div style=\"width: 90px; float: right; margin:3px; text-align:center;\">\n\t\t<a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/blic/nema-pravde-i-odgovornosti-oebs-o-presudi-za-ubistvo-curuvije-otvaraju-se-ozbiljna-pitanja-u-vezi-sa-vladavinom-prava/35665730\"><img width=\"70\" height=\"70\" src=\"https://nstatic.net/730/35665730degudw.jpg\" border=\"1\" alt=\"\"/></a>\n\t\t<div class=\"img_src\"><a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/blic/nema-pravde-i-odgovornosti-oebs-o-presudi-za-ubistvo-curuvije-otvaraju-se-ozbiljna-pitanja-u-vezi-sa-vladavinom-prava/35665730\">Blic</a></div>\n\t</div>Misija Organizacije za evropsku bezbednost i saradnju (OEBS) saop\u0161tila je da osloba\u0111aju\u0107a presuda za ubistvo novinara Slavka \u0106uruvije, koja je objavljena ju\u010de, &#34;zna\u010dajno odstupa od prethodne dve prvostepene odluke suda i otvara ozbiljna pitanja u vezi vladavine prava&#34;. Kako je navedeno na [...]<br /><a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/nova/ovo-je-drustvo-koje-pogubljuje-svoje-najbolje-ljude-i-nikom-nista/35666593\" class=\"thread_item\"><b>Nova:</b> \u201eOvo je dru\u0161tvo koje pogubljuje svoje najbolje ljude i nikom ni\u0161ta\u201c</a><br /><a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/n1-info/ovo-je-drustvo-koje-pogubljuje-svoje-najbolje-ljude-i-nikom-nista-cecen-o-presudi-za-ubistvo-curuvije/35665942\" class=\"thread_item\"><b>N1 Info:</b> \u201eOvo je dru\u0161tvo koje pogubljuje svoje najbolje ljude i nikom ni\u0161ta\u201c: \u010ce\u010den o presudi za ubistvo \u0106uruvije</a></div>"
  },
  {
    "title": "SAD izvele vazdu\u0161ne napade u Iraku i Siriji: Najmanje 16 poginulih, pogo\u0111eno vi\u0161e od 85 ciljeva",
    "description": "SAD su tokom no\u0107i izvele vazdu\u0161ne napade na proiranske polo\u017eaje u Iraku i Siriji. Irak saop\u0161tava da je ubijeno najmanje 16 ljudi, uklju\u010duju\u0107i civile u napadima. SAD su lansirale vazdu\u0161ni napad na desetine lokacija u Iraku i Siriji, koje koriste militanti koje podr\u017eava Iran, u uvodnoj salvi [...]",
    "link": "https://naslovi.net/2024-02-03/radio-021/sad-izvele-vazdusne-napade-u-iraku-i-siriji-najmanje-16-poginulih-pogodjeno-vise-od-85-ciljeva/35664912",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 12:06:24 +0100",
    "enclosure": null,
    "{http://purl.org/rss/1.0/modules/content/}encoded": "<div><div style=\"width: 90px; float: right; margin:3px; text-align:center;\">\n\t\t<a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/radio-021/sad-izvele-vazdusne-napade-u-iraku-i-siriji-najmanje-16-poginulih-pogodjeno-vise-od-85-ciljeva/35664912\"><img width=\"70\" height=\"70\" src=\"https://nstatic.net/912/35664912rszhzp.jpg\" border=\"1\" alt=\"\"/></a>\n\t\t<div class=\"img_src\"><a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/radio-021/sad-izvele-vazdusne-napade-u-iraku-i-siriji-najmanje-16-poginulih-pogodjeno-vise-od-85-ciljeva/35664912\">Radio 021</a></div>\n\t</div>SAD su tokom no\u0107i izvele vazdu\u0161ne napade na proiranske polo\u017eaje u Iraku i Siriji. Irak saop\u0161tava da je ubijeno najmanje 16 ljudi, uklju\u010duju\u0107i civile u napadima. SAD su lansirale vazdu\u0161ni napad na desetine lokacija u Iraku i Siriji, koje koriste militanti koje podr\u017eava Iran, u uvodnoj salvi [...]<br /><a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/rtv/americka-vojska-pogodila-vise-od-85-ciljeva-u-iraku-i-siriji-london-cvrsto-uz-vasington-irak-najmanje-16-stradalih/35663219\" class=\"thread_item\"><b>RTV:</b> Ameri\u010dka vojska pogodila vi\u0161e od 85 ciljeva u Iraku i Siriji; London \u010dvrsto uz Va\u0161ington; Irak: Najmanje 16 stradalih</a><br /><a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/politika/americka-vojska-pogodjeno-vise-od-85-ciljeva-u-iraku-i-siriji/35663078\" class=\"thread_item\"><b>Politika:</b> Ameri\u010dka vojska: pogo\u0111eno vi\u0161e od 85 ciljeva u Iraku i Siriji</a></div>"
  },
  {
    "title": "Brisel formalno predlo\u017eio uklju\u010divanje obaveza iz Ohrida u pristupne pregovore sa Srbijom",
    "description": "Evropska komisija (EK) i Evropska slu\u017eba za spoljne poslove (EEAS) predale su predlog da se u pregovara\u010dki okvir Srbije za \u010dlanstvo u EU uklju\u010di ispunjenje obaveza koje je preuzela u Ohridu. Ovim predlogom obaveze Sporazuma o putu ka normalizaciji odnosa Beograda i Pri\u0161tine i njegov [...]",
    "link": "https://naslovi.net/2024-02-03/novi-magazin/brisel-formalno-predlozio-ukljucivanje-obaveza-iz-ohrida-u-pristupne-pregovore-sa-srbijom/35666647",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 15:30:49 +0100",
    "enclosure": null,
    "{http://purl.org/rss/1.0/modules/content/}encoded": "<div><div style=\"width: 90px; float: right; margin:3px; text-align:center;\">\n\t\t<a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/novi-magazin/brisel-formalno-predlozio-ukljucivanje-obaveza-iz-ohrida-u-pristupne-pregovore-sa-srbijom/35666647\"><img width=\"70\" height=\"70\" src=\"https://nstatic.net/647/35666647fadqvc.jpg\" border=\"1\" alt=\"\"/></a>\n\t\t<div class=\"img_src\"><a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/novi-magazin/brisel-formalno-predlozio-ukljucivanje-obaveza-iz-ohrida-u-pristupne-pregovore-sa-srbijom/35666647\">Novi magazin</a></div>\n\t</div>Evropska komisija (EK) i Evropska slu\u017eba za spoljne poslove (EEAS) predale su predlog da se u pregovara\u010dki okvir Srbije za \u010dlanstvo u EU uklju\u010di ispunjenje obaveza koje je preuzela u Ohridu. Ovim predlogom obaveze Sporazuma o putu ka normalizaciji odnosa Beograda i Pri\u0161tine i njegov [...]<br /><a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/euronews/brisel-i-formalno-predlozio-ukljucivanje-obaveza-iz-ohridskog-sporazuma-u-pregovaracki-okvir/35665689\" class=\"thread_item\"><b>Euronews:</b> Brisel i formalno predlo\u017eio uklju\u010divanje obaveza iz Ohridskog sporazuma u pregovara\u010dki okvir</a><br /><a href=\"https://naslovi.net/2024-02-03/politika/brisel-predlozio-ukljucivanje-obaveza-iz-ohrida-u-pregovaracki-okvir-o-clanstvu-srbije-u-eu/35665660\" class=\"thread_item\"><b>Politika:</b> Brisel predlo\u017eio uklju\u010divanje obaveza iz Ohrida u pregovara\u010dki okvir o \u010dlanstvu Srbije u EU</a></div>"
  },
  {},
  {},
  {},
  {
    "title": "Patrijarh Porfirije: Pridru\u017eite se akciji dobrovoljnog davanja krvi",
    "link": "https://www.vesti-online.com/patrijarh-porfirije-pridruzite-se-akciji-dobrovoljnog-davanja-krvi-2/",
    "comments": "https://www.vesti-online.com/patrijarh-porfirije-pridruzite-se-akciji-dobrovoljnog-davanja-krvi-2/#respond",
    "{http://purl.org/dc/elements/1.1/}creator": "Vesti Online",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 14:45:19 +0000",
    "category": "PATRIJARH PORFIRIJE",
    "description": "<p>Patrijarh srpski Porfirije pozvao je sve\u0161tenstvo i vernike da se sutra pridru\u017ee akciji dobrovoljnog davanja krvi koju organizuju Crveni krst Srbije i Institut za transfuziju krvi. Ova humanitarna akcija \u0107e se sprovoditi od 10 do 14 \u010dasova u hramu Svetog Save na Vra\u010daru, u hramu Svetog Jovana Vladimira u naselju Medakovi\u0107, u hramu Svetog Simeona [&#8230;]</p>\n<p>\u0427\u043b\u0430\u043d\u0430\u043a <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com/patrijarh-porfirije-pridruzite-se-akciji-dobrovoljnog-davanja-krvi-2/\">Patrijarh Porfirije: Pridru\u017eite se akciji dobrovoljnog davanja krvi</a> \u0441\u0435 \u043f\u043e\u0458\u0430\u0432\u0459\u0443\u0458\u0435 \u043f\u0440\u0432\u043e \u043d\u0430 <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com\">Vesti online</a>.</p>\n",
    "{http://purl.org/rss/1.0/modules/content/}encoded": "<p><a class=\"a2a_button_facebook\" href=\"https://www.addtoany.com/add_to/facebook?linkurl=https%3A%2F%2Fwww.vesti-online.com%2Fpatrijarh-porfirije-pridruzite-se-akciji-dobrovoljnog-davanja-krvi-2%2F&amp;linkname=Patrijarh%20Porfirije%3A%20Pridru%C5%BEite%20se%20akciji%20dobrovoljnog%20davanja%20krvi\" title=\"Facebook\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\"></a><a class=\"a2a_button_twitter\" href=\"https://www.addtoany.com/add_to/twitter?linkurl=https%3A%2F%2Fwww.vesti-online.com%2Fpatrijarh-porfirije-pridruzite-se-akciji-dobrovoljnog-davanja-krvi-2%2F&amp;linkname=Patrijarh%20Porfirije%3A%20Pridru%C5%BEite%20se%20akciji%20dobrovoljnog%20davanja%20krvi\" title=\"Twitter\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\"></a><a class=\"a2a_button_viber\" href=\"https://www.addtoany.com/add_to/viber?linkurl=https%3A%2F%2Fwww.vesti-online.com%2Fpatrijarh-porfirije-pridruzite-se-akciji-dobrovoljnog-davanja-krvi-2%2F&amp;linkname=Patrijarh%20Porfirije%3A%20Pridru%C5%BEite%20se%20akciji%20dobrovoljnog%20davanja%20krvi\" title=\"Viber\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\"></a></p><h3><strong>Patrijarh srpski Porfirije pozvao je sve\u0161tenstvo i vernike da se sutra pridru\u017ee akciji dobrovoljnog davanja krvi koju organizuju Crveni krst Srbije i Institut za transfuziju krvi.</strong></h3>\n<p>Ova humanitarna akcija \u0107e se sprovoditi od 10 do 14 \u010dasova u hramu Svetog Save na Vra\u010daru, u hramu Svetog Jovana Vladimira u naselju Medakovi\u0107, u hramu Svetog Simeona Miroto\u010divog u Novom Beogradu i u hramu Pokrova Presvete Bogoridice u Kajmak\u010dalanskoj 55, saop\u0161tila je Srpska pravoslavna crkva.</p>\n<p>U toku je zimska kampanja dobrovoljnog davanja krvi koju organizuje Crveni krst.</p>\n<p>\u0427\u043b\u0430\u043d\u0430\u043a <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com/patrijarh-porfirije-pridruzite-se-akciji-dobrovoljnog-davanja-krvi-2/\">Patrijarh Porfirije: Pridru\u017eite se akciji dobrovoljnog davanja krvi</a> \u0441\u0435 \u043f\u043e\u0458\u0430\u0432\u0459\u0443\u0458\u0435 \u043f\u0440\u0432\u043e \u043d\u0430 <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com\">Vesti online</a>.</p>\n",
    "{http://wellformedweb.org/CommentAPI/}commentRss": "https://www.vesti-online.com/patrijarh-porfirije-pridruzite-se-akciji-dobrovoljnog-davanja-krvi-2/feed/",
    "{http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/}comments": "0"
  },
  {
    "title": "Vapaj za mir!",
    "link": "https://www.vesti-online.com/vapaj-za-mir/",
    "{http://purl.org/dc/elements/1.1/}creator": "-",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 14:30:54 +0000",
    "category": "\u017dIVOT U RATU",
    "description": "<p>Ova knjiga je od po\u010detne ideje pisana kao najcrnja i najiskrenija antiratna poruka, kao li\u010dno iskustvo, vapaj jednog od u\u010desnika, u ime miliona jadnika na celoj planeti. Ovako po\u010dinje razgovor za &#8220;Vesti&#8221; prof. dr Mirko \u0160o\u0161i\u0107, akademik Akademije nauka i umetnosti Republike Srpske pravdaju\u0107i razloge zbog \u010dega se upustio u pisanje knjige &#8220;\u017divot u ratu [&#8230;]</p>\n<p>\u0427\u043b\u0430\u043d\u0430\u043a <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com/vapaj-za-mir/\">Vapaj za mir!</a> \u0441\u0435 \u043f\u043e\u0458\u0430\u0432\u0459\u0443\u0458\u0435 \u043f\u0440\u0432\u043e \u043d\u0430 <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com\">Vesti online</a>.</p>\n",
    "{http://purl.org/rss/1.0/modules/content/}encoded": "<p><a class=\"a2a_button_facebook\" href=\"https://www.addtoany.com/add_to/facebook?linkurl=https%3A%2F%2Fwww.vesti-online.com%2Fvapaj-za-mir%2F&amp;linkname=Vapaj%20za%20mir%21\" title=\"Facebook\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\"></a><a class=\"a2a_button_twitter\" href=\"https://www.addtoany.com/add_to/twitter?linkurl=https%3A%2F%2Fwww.vesti-online.com%2Fvapaj-za-mir%2F&amp;linkname=Vapaj%20za%20mir%21\" title=\"Twitter\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\"></a><a class=\"a2a_button_viber\" href=\"https://www.addtoany.com/add_to/viber?linkurl=https%3A%2F%2Fwww.vesti-online.com%2Fvapaj-za-mir%2F&amp;linkname=Vapaj%20za%20mir%21\" title=\"Viber\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\"></a></p><h3><strong>Ova knjiga je od po\u010detne ideje pisana kao najcrnja i najiskrenija antiratna poruka, kao li\u010dno iskustvo, vapaj jednog od u\u010desnika, u ime miliona jadnika na celoj planeti.</strong></h3>\n<p>Ovako po\u010dinje razgovor za &#8220;Vesti&#8221; prof. dr Mirko \u0160o\u0161i\u0107, akademik Akademije nauka i umetnosti Republike Srpske pravdaju\u0107i razloge zbog \u010dega se upustio u pisanje knjige &#8220;\u017divot u ratu (Doktori u ratu)&#8221;, potresno svedo\u010danstvo o 20. veku.</p>\n<p>Prof. dr \u0160o\u0161i\u0107 je nekada\u0161nji profesor hirurgije na Medicinskom fakultetu u Sarajevu, jedan od doktora koji je po\u010detkom rata u BiH osnovao Ratnu bolnicu na Palama, ali i de\u010dak koji je sa svojim roditeljima u Sarajevu pre\u017eiveo golgotu Drugog svetskog rata.</p>\n<figure id=\"attachment_754915\" aria-describedby=\"caption-attachment-754915\" style=\"width: 687px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-754915\" src=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/1.Sa-20.-godina-od-formiranja-Ratne-bolnice-Pale-228x300.jpg\" alt=\"\" width=\"687\" height=\"904\" data-author=\"Privatna arhiva\" data-url=\"\" srcset=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/1.Sa-20.-godina-od-formiranja-Ratne-bolnice-Pale-228x300.jpg 228w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/1.Sa-20.-godina-od-formiranja-Ratne-bolnice-Pale-777x1024.jpg 777w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/1.Sa-20.-godina-od-formiranja-Ratne-bolnice-Pale-768x1012.jpg 768w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/1.Sa-20.-godina-od-formiranja-Ratne-bolnice-Pale-2048x2699.jpg 2048w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/1.Sa-20.-godina-od-formiranja-Ratne-bolnice-Pale-696x917.jpg 696w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/1.Sa-20.-godina-od-formiranja-Ratne-bolnice-Pale-1068x1407.jpg 1068w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/1.Sa-20.-godina-od-formiranja-Ratne-bolnice-Pale-1920x2530.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 687px) 100vw, 687px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-754915\" class=\"wp-caption-text\">Beskrajni entuzijazam: 20-godi\u0161njica formiranja Ratne bolnice na Palama</figcaption></figure>\n<h3><strong>Neprekidni sukobi</strong></h3>\n<p><strong>Na koricama knjige stoji da je re\u010d o &#8220;autobiografskim fragmentima&#8221;, a zapravo je re\u010d o potresnom svedo\u010danstvu o ratu, o tragediji Srba u Bosni u 20. veku?</strong></p>\n<p>&#8211; Prihvatio sam taj naziv na predlog prijatelja, akademika Branka Leti\u0107a. Nisam \u017eeleo da knjigu pretvorim u &#8220;autobiografiju&#8221; zato \u0161to bih time izneverio osnovnu ideju o antiratnoj knjizi i ratu kao nesre\u0107i. A, dvadeseti vek je vreme stradanja Srba i drugih naroda. Me\u0111utim, ima se utisak da i 21. vek sa ovim ratovima u Ukrajini i Izraelu i svim prepucavanjima kod nas definitivno dele svet i vode narode u neprekidne, nove sukobe. Kao dete u vreme Drugog svetskog rata, taj u\u017eas sa do\u017eiveo kroz pojmove koji se danas moderno nazivaju &#8220;klju\u010dne re\u010di&#8221;: strah, glad, tiranija, nepravda, ljudska beda, gubitak dostojanstva. Na\u017ealost, ove &#8220;tagove&#8221; mo\u017eemo primeniti i na svaki pro\u0161li, dana\u0161nji, ali i sutra\u0161nji ratni sukob na planeti.</p>\n<p><strong>Da li neko \u017eeli da \u010duje ovaj vapaj za mir?</strong></p>\n<p>&#8211; Da li neko \u017eeli da to \u010duje? Nisam siguran. Mislim da taj vapaj unesre\u0107enih \u017ertava iz rata ne mo\u017ee da bude popularan u bilo kojoj zemlji, mada imam utisak da se poslednjih desetak godina kod nas Srba odnos prema \u017ertvama rata menja u pozitivnom smeru. Manje je komentara i fraza da su pri\u010de o ratu &#8220;dosadne&#8221;, da im je dosta &#8220;prvoboraca&#8221; ili kako su ranije, ironi\u010dno nazivali u\u010desnike Odbrambeno-otad\u017ebinskog rata &#8211; &#8220;dosadnim Soluncima&#8221;. Nove generacije shvataju da se sloboda jako te\u0161ko sti\u010de, a veoma lako gubi.</p>\n<figure id=\"attachment_754916\" aria-describedby=\"caption-attachment-754916\" style=\"width: 688px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-754916\" src=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/2.Porodica-Sosic-1933.-godina-scaled-e1706899159628-300x178.jpg\" alt=\"\" width=\"688\" height=\"408\" data-author=\"Privatna arhiva\" data-url=\"\" srcset=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/2.Porodica-Sosic-1933.-godina-scaled-e1706899159628-300x178.jpg 300w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/2.Porodica-Sosic-1933.-godina-scaled-e1706899159628-1024x608.jpg 1024w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/2.Porodica-Sosic-1933.-godina-scaled-e1706899159628-768x456.jpg 768w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/2.Porodica-Sosic-1933.-godina-scaled-e1706899159628-1536x912.jpg 1536w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/2.Porodica-Sosic-1933.-godina-scaled-e1706899159628-2048x1216.jpg 2048w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/2.Porodica-Sosic-1933.-godina-scaled-e1706899159628-696x413.jpg 696w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/2.Porodica-Sosic-1933.-godina-scaled-e1706899159628-1068x634.jpg 1068w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/2.Porodica-Sosic-1933.-godina-scaled-e1706899159628-707x420.jpg 707w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/2.Porodica-Sosic-1933.-godina-scaled-e1706899159628-1920x1139.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 688px) 100vw, 688px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-754916\" class=\"wp-caption-text\">Koreni u Sarajevu: Zajedni\u010dka fotografija porodice \u0160o\u0161i\u0107 iz 1933. godine</figcaption></figure>\n<p><strong>U knjizi ukazujete da je rat &#8220;najbolji poligon za ispitivanje ljudske prirode&#8221;?</strong></p>\n<p>&#8211; Sa ratom i u ratu se ljudi menjaju. Njihovo pona\u0161anje i postupci se prilago\u0111avaju ratu. Oni igraju voljno ili instiktivno svoju ulogu u ratu, onako kako njima odgovara ili kako je to u interesu \u010doveka kao pojedinca ili u interesu, dru\u0161tva, vlasti, nacije&#8230; Menjaju svoj odnos prema prijateljima, kom\u0161ijama, rodbini. Menjaju svoje \u017eivotne stavove, nekada mali neugledni u ratu postaju izrazite &#8220;patriote&#8221;, &#8220;demokrate&#8221; &#8211; ljudi koji napla\u0107uju umi\u0161ljene dugove, izravnavaju neke nepravde svoje ili svoje okoline, postaju postaju osvetnici, siled\u017eije koje ne prepoznaje ni vlastita okolina, rodbina. Otimaju plja\u010dkaju, a neki postaju i zlo\u010dinci. Koliko je to posledica odsustva reda, vlasti, pravde, a koliko je to posledica onog negativnog \u0161to \u010du\u010di u svakom \u010doveku to je te\u0161ko re\u0107i.</p>\n<p><strong>Kao ratni hirurg gledali ste onaj naju\u017easniji deo rata. Koja Vas je ljudska drama najvi\u0161e pogodila?</strong></p>\n<p>&#8211; Ako je tako ne\u0161to uop\u0161te mogu\u0107e ilustrovati kroz sudbinu samo jednog \u010doveka onda je to pri\u010da o Mladenu G. Stigao je u bolnicu u oktobru 1992. godine sa povredom ki\u010dme od gelera. Bio je biv\u0161i olimpijac u disciplini tr\u010danju na skijama i ga\u0111anju pu\u0161kom i ako sam kada pomislio na inkarnaciju gr\u010dkih atleta sa izvajanom muskulaturom i telom sa gr\u010dkih skulptura to je bilo u tom momentu. Ali, o\u0161te\u0107enje ki\u010dme je prouzrokovalo neizle\u010divu nepokretnost. Bio je osu\u0111en na \u017eivot u kolicima i tu\u0111u negu. Kada se oporavio preba\u010den je u Slankamen na rehabilitaciju gde je dugo le\u017eao sa desetinama drugih ranjenika isti sudbine. Slede\u0107e mesece i godine proveo je u kolicima po raznim banjama. Pratio sam njegovu sudbinu sve dok mi nisu javili da se ubio ne \u017eele\u0107i da \u017eivi kao invalid. U ratu je bilo na hiljade mladih ljudi sa povredama ki\u010dme, nepokretnih, sa sudbinom sli\u010dnom Mladenu G.</p>\n<figure id=\"attachment_754925\" aria-describedby=\"caption-attachment-754925\" style=\"width: 688px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-754925\" src=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/M.Rouz_-300x211.jpg\" alt=\"\" width=\"688\" height=\"484\" data-author=\"Privatna arhiva\" data-url=\"\" srcset=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/M.Rouz_-300x211.jpg 300w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/M.Rouz_-1024x719.jpg 1024w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/M.Rouz_-768x540.jpg 768w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/M.Rouz_-1536x1079.jpg 1536w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/M.Rouz_-2048x1438.jpg 2048w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/M.Rouz_-100x70.jpg 100w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/M.Rouz_-1068x750.jpg 1068w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/M.Rouz_-597x420.jpg 597w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/M.Rouz_-1920x1348.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 688px) 100vw, 688px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-754925\" class=\"wp-caption-text\">General Majk Rouz i Mirko \u0160o\u0161i\u0107</figcaption></figure>\n<h3><strong>Oduzet od straha</strong></h3>\n<p><strong>A kada je re\u010d o Drugom svetskom ratu. Koja slika se de\u010daku ure\u017ee u se\u0107anje da je i danas vidite?</strong></p>\n<p>&#8211; To je slika iz marta 1945. godine. Ose\u0107aj oduzetosti od straha. Bio sam na zadnjem sedi\u0161tu motora, bolestan, ote\u010den od upale zuba. Vozio me je kom\u0161ija, Hrvat, iz zgrade gde smo \u017eiveli. I\u0161li smo doktoru, ali je od ostalih stanara dobio &#8220;zadu\u017eenje&#8221; i da vidi \u0161ta se de\u0161ava u gradu jer je u jednom trenutku zavladala stravi\u010dna ti\u0161ina. Do zubara smo i\u0161li glavnom ulicom u kojoj je celom du\u017einom, sa obe strane bio drvored kestena. Na svakom od tih stabala je visio po jedan \u010dovek, naravno Srbin. To je bio poznat zlo\u010din pred sam kraj rata 28. mart 1945. Drugi doga\u0111aj koji mi se urezao u se\u0107anje je ulazak Nemaca u Sarajevo 15. aprila 1941. I danas ih vidim kako &#8220;paradno&#8221; mar\u0161iraju, prolaze glavnom ulicom Vojvode Putnika gde smo stanovali. Sedim na prozoru i kao hipnotisan gledam tu vojsku i slu\u0161am ujedna\u010deni, tupi bat cokula po kaldrmi&#8230;</p>\n<p><strong>Pola veka kasnije ste rat gledali, ali o\u010dima profesora Medicinskog fakulteta. Kakva je bila situacija za Srbe tih devedesetih godina, uo\u010di novog rata?</strong></p>\n<p>&#8211; I pored vi\u0161egodi\u0161njeg iskustva u radu sa ljudima nisam mogao da ne budem neprijatno iznena\u0111en radikalnim promenama u pona\u0161anju mojih kolega intelektualaca, lekara sa kojima sam se godinama dru\u017eio. To je bila op\u0161ta pojava, a izuzeci su bili retki. Nikada nisam mogao zamisliti da mi se mo\u017ee desiti da ulaze\u0107i u sobu gde sedi i pri\u010da nekoliko kolega muslimana, razgovor o\u0111ednom prestaje da bi, kao \u0161to se meni desilo, jedan od njih kao dobronameran primetio &#8220;ma ljudi on je \u0160ole, ali nema veze on &#8211; ionako ne razume jer mi govorimo bosanski&#8221;. Bilo je kolega koji su svoje ambicije kao lekari sa po\u010detkom rata ostvarivali postaju\u0107i &#8220;\u0161efovi kriznog \u0161taba&#8221; nose\u0107i pi\u0161tolj za pojasom i otvoreno vre\u0111aju\u0107i kolege Srbe, pitaju\u0107i ih &#8220;Dokle mislite biti ovde ili \u0161ta \u0107ete vi ovde?&#8221;. To je govorio specijalista neurohirurg koji je detinjstvo, mladost i \u017eivot proveo dru\u017ee\u0107i se sa Srbima. Ovo nije samo moje iskustvo. Ono \u0161to se desilo mom prijatelju i kolegi prof. dr Milutinu Najdanovi\u0107u je klasi\u010dan primer kako rat menja pona\u0161anje u ratu i kod ljudi koji su svojom aktivno\u0161\u0107u &#8220;glumili&#8221; slobodne, nezavisne intelektualce. Li\u010dno sam poznavao knji\u017eevnika Izeta Sarajli\u0107a koji je va\u017eio za pesnika &#8220;rusofila&#8221;. Bio je dugogodi\u0161nji prijatelj porodice Najdanovi\u0107. Leta je provodio kod njih. I apsolutno ni\u0161ta nije ni poku\u0161ao da uradi kada je Milutin, pre nego \u0161to \u0107e biti ubijen, vi\u0161e puta bio zatvaran i mu\u010den.</p>\n<figure id=\"attachment_754924\" aria-describedby=\"caption-attachment-754924\" style=\"width: 687px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-754924\" src=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/La-Liberte-300x208.jpeg\" alt=\"\" width=\"687\" height=\"476\" data-author=\"Privatna arhiva\" data-url=\"\" srcset=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/La-Liberte-300x208.jpeg 300w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/La-Liberte-1024x711.jpeg 1024w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/La-Liberte-768x533.jpeg 768w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/La-Liberte-1536x1065.jpeg 1536w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/La-Liberte-2048x1421.jpeg 2048w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/La-Liberte-100x70.jpeg 100w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/La-Liberte-218x150.jpeg 218w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/La-Liberte-696x482.jpeg 696w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/La-Liberte-1068x741.jpeg 1068w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/La-Liberte-605x420.jpeg 605w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/La-Liberte-1920x1332.jpeg 1920w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/La-Liberte.jpeg 2029w\" sizes=\"(max-width: 687px) 100vw, 687px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-754924\" class=\"wp-caption-text\">\u0160ef SZO za BiH i Mirko \u0160o\u0160i\u0107</figcaption></figure>\n<p><strong>Pro\u0161lo je gotovo 30 godina od tog rata, a \u010dini se da se &#8220;ratne trube jo\u0161 \u010duju&#8221;. Gre\u0161imo li?</strong></p>\n<p>&#8211; Po mom mi\u0161ljenju za BiH re\u010di kao \u0161to su iskreno pomirenje, opro\u0161taj, zaborav u funkciji napretka \u017eivota vo\u0111enog zdravim razumom &#8211; daleko su od stvarnosti. Jo\u0161 je aktuelna parola &#8220;neka Husi crkne krava pa makar i moja zajedno crkne&#8221;. Granice u odnosima me\u0111u nacijama su jasnije vi\u0161e nego ikada sa malim \u0161ansama da se u dogledno vreme ne\u0161to u tom odnosu promeni. Dobije se utisak da se sa velikim radosnim ose\u0107ajem zluradosti iznalaze i o\u017eivljavaju stare rane, sa namerom da bez obzira na zna\u010daj, te\u017einu doga\u0111aja, raste\u017eu, o\u017eivljavaju i pro\u0161iruju nesre\u0107e u nedogled. To je sada va\u017ee\u0107i sistem. Verovatno da se maskiraju sve te\u017ei uslovi \u017eivota. Daleko je, ako ikada i bude bilo mogu\u0107e da vreme sanira te rane iz pro\u0161losti. Za tako ne\u0161to nedostaje dobra volja. U istoriji je dosta primera &#8220;ve\u010dne mr\u017enje&#8221; izme\u0111u naroda.</p>\n<figure id=\"attachment_754921\" aria-describedby=\"caption-attachment-754921\" style=\"width: 686px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-754921\" src=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/Doktorat-300x214.jpeg\" alt=\"\" width=\"686\" height=\"489\" data-author=\"Privatna arhiva\" data-url=\"\" srcset=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/Doktorat-300x214.jpeg 300w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/Doktorat-1024x732.jpeg 1024w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/Doktorat-768x549.jpeg 768w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/Doktorat-1536x1098.jpeg 1536w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/Doktorat-2048x1464.jpeg 2048w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/Doktorat-100x70.jpeg 100w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/Doktorat-696x497.jpeg 696w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/Doktorat-1068x763.jpeg 1068w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/Doktorat.jpeg 1863w\" sizes=\"(max-width: 686px) 100vw, 686px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-754921\" class=\"wp-caption-text\">DOKAZ STRU\u010cNOSTI: Odbrana doktorata</figcaption></figure>\n<h3><strong>Ratna bolnica</strong></h3>\n<p><strong>Jedan ste osniva\u010da Ratne bolnice na Palama. Kako je bilo praviti bolnicu u zgradi nekada\u0161njeg odmarali\u0161ta?</strong></p>\n<p><strong>&#8211; Zahvaljuju\u0107i zavidnom nivou znanja i beskrajnom entuzijazmu medicinara, i lekara ali i drugog medicinskog osoblja, a ve\u0107inu nas su \u010dinili ljudi koji su radili na klinikama u Sarajevu, uspeli smo da stvorimo Ratnu bolnicu. Jeste, ona je bila formirana kao velika improvizacija, u neuslovnim prostornim, materijalnim, funkcionalnim uslovima sa opremom za mobilne ratne bolnice. Ipak, ona je bila izraz realne potrebe i uslov opstanka ljudi na tom podru\u010dju jer je trebalo osigurati zdravstvenu za\u0161titu za vi\u0161e od 150.000, \u0161to stanovnika Sarajeva, \u0161to izbeglica, vojnika&#8230;</strong></p>\n<h3><strong>Improvizacija</strong></h3>\n<p><strong>&#8211; Upravo tako. Improvizacija. Od hotelskog restorana napravljena je sala sa krevetima gde le\u017ee ranjenici, od dela kuhinje &#8211; laboratorija, od bilijara sale operaciona sala, od sale za konferencije hotela &#8211; prostor za intenzivnu negu najte\u017eih bolesnika&#8230; U sobama na spratu hotela \u017eivili su lekari i drugo osoblje, ali i izbeglice iz Sarajeva, oko 500 &#8220;gostiju&#8221;. Bila je to tih godina stalna postava koji je \u017eivela i radila u bolnici 24 sata. Druga strana medalje je kako jedan grad mo\u017ee da podnese gubitak tolikog broja specijalizovanih lekara, a da ne do\u017eivi propast zdravstvenog sistema. I danas toliko godina posle rata taj nedostatak specijalista sude\u0107i po aferama u zdravstvenim ustanovama je evidentan.</strong></p>\n<h3><strong>Majke</strong></h3>\n<p><strong>\u0160ta se detetu najvi\u0161e ure\u017ee u se\u0107anja od onih obi\u010dnih stvari, ukoliko je takvih bilo u Drugom svetskom ratu?</strong></p>\n<p><strong>&#8211; To je glad. Glad je sveprisutna tema. Kao dete u nekim momentima gubi\u0161 realnost i \u017eeli\u0161 nemogu\u0107e i buni\u0161 se svojim zdravim telom koje odbija da prihvata glad. Borba roditelja, posebno majki. \u017dene su u ratu manje vidljive, ali izuzetno mukama i problemima izlo\u017een deo porodice. One su zapravo prave heroine zato \u0161to su, kao \u0161to je to moja maka, u ratu pravile \u010dudesa u svojim naporima da nahrane porodicu i spasu je od gladi. Ti &#8220;ratni recepti&#8221; koje su \u017eene primenjivale da spasu porodicu i ta snala\u017eenja kako su dolazile do hrane su sada nazamisliva. \u0160ta se sve radilo&#8230; Jelo se od repe, zobi, ono malo povr\u0107a koje se moglo skupiti u ba\u0161ti&#8230; Moja je majka danima odlazila na pijacu da proda preostale o\u010deve cipele, odela, ko\u0161ulje da bi za dobijeni novac mogla da nam obezbedi obrok.</strong></p>\n<h3><strong>Odlazak iz grada</strong></h3>\n<p><strong>Kako ste se ose\u0107ali kada ste bili prinu\u0111eni da napustite Sarajevo?</strong></p>\n<p><strong>&#8211; \u017delim i moram da priznam da sam, usprkos velikog broja negativnih pojava po\u010detkom rata, verovao da \u0107u se vratiti u grad u kome sam ro\u0111en, gde moja porodica i porodica moje supruge \u017eive vi\u0161e od sto godina. Imao sam nerealan ose\u0107aj da pripadam tom gradu da sam u njemu proveo proveo najbolji godine \u017eivota i da neki tamo nematerijalni, ve\u0107 emotivni deo grada pripada i meni. U tom gradu je moje detinjstvo, mladost, uspomena, iskustva&#8230; Tamo sam radio i u\u010destvovao u \u017eivotu grada, dobio \u0160estoaprilsku nagradu za zasluge u promociji moderne medicine. Kada sam izlazio ose\u0107ao sam se nepravedno pokraden, neprirodno i nasilno isteran, kao kriminalac jer sam nemogu\u0107i legalno da napustim grad koji je bio prvenstveno iznutra zatvoren, ilegalno iza\u0161ao.</strong></p>\n<h3><strong>Ratna vila</strong></h3>\n<p><strong>Manje poznat detalj je da je u Ratnoj bolnici na Palama tri godine radila i jedna Holan\u0111anka, Jeni Ligtenberg?</strong></p>\n<figure id=\"attachment_754922\" aria-describedby=\"caption-attachment-754922\" style=\"width: 687px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-754922\" src=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/Jeni-Hag-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"687\" height=\"515\" data-author=\"Privatna arhiva\" data-url=\"\" srcset=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/Jeni-Hag-300x225.jpg 300w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/Jeni-Hag-1024x768.jpg 1024w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/Jeni-Hag-768x576.jpg 768w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/Jeni-Hag-1536x1152.jpg 1536w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/Jeni-Hag-2048x1536.jpg 2048w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/Jeni-Hag-80x60.jpg 80w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/Jeni-Hag-265x198.jpg 265w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/Jeni-Hag-696x522.jpg 696w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/Jeni-Hag-1068x801.jpg 1068w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/Jeni-Hag-560x420.jpg 560w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/Jeni-Hag-1920x1440.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 687px) 100vw, 687px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-754922\" class=\"wp-caption-text\">Holan\u0111anka koja je zadu\u017eila Srbe: dr Mirko \u0160o\u0161i\u0107 i Jeni Ligtenberg</figcaption></figure>\n<p><strong>&#8211; Kada se se\u0107am rata, ljudi u ratu, junaka i heroja &#8211; moje opredeljenje za najpatriotu rata, junaka, heroja odnosi se je na jednu penzionerku iz Holandija koja se zvala Jeni Ligtenberg. Jeni je u na\u0161u bolnicu do\u0161la po\u010detkom rata kao dobrovovaljac sa jednim transportom humanitarne pomo\u0107i koju su skupljali ona i njene kolege sa posla.</strong></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>\u0427\u043b\u0430\u043d\u0430\u043a <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com/vapaj-za-mir/\">Vapaj za mir!</a> \u0441\u0435 \u043f\u043e\u0458\u0430\u0432\u0459\u0443\u0458\u0435 \u043f\u0440\u0432\u043e \u043d\u0430 <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com\">Vesti online</a>.</p>\n"
  },
  {
    "title": "Ankara: Turska uhapsila 34 osobe povezane sa Islamskom dr\u017eavom",
    "link": "https://www.vesti-online.com/ankara-turska-uhapsila-34-osobe-povezane-sa-islamskom-drzavom/",
    "comments": "https://www.vesti-online.com/ankara-turska-uhapsila-34-osobe-povezane-sa-islamskom-drzavom/#respond",
    "{http://purl.org/dc/elements/1.1/}creator": "Vesti Online",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 14:24:33 +0000",
    "category": "HAP\u0160ENJE",
    "description": "<p>Turske vlasti su danas uhapsile 34 osobe osumnji\u010dene za povezanost sa Islamskom dr\u017eavom, u okviru velike akcije protiv ove militantne grupe, naveo je ministar unutra\u0161njih poslova Turske Ali Jerlikaja na platformi X (Tviter). Svi osumnji\u010deni uhva\u0107eni su u operaciji &#8220;Kavez 35&#8221; i svi su strani dr\u017eavljani koji se nalazi na poternicama Interpola, dodao je Jerlikaja. [&#8230;]</p>\n<p>\u0427\u043b\u0430\u043d\u0430\u043a <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com/ankara-turska-uhapsila-34-osobe-povezane-sa-islamskom-drzavom/\">Ankara: Turska uhapsila 34 osobe povezane sa Islamskom dr\u017eavom</a> \u0441\u0435 \u043f\u043e\u0458\u0430\u0432\u0459\u0443\u0458\u0435 \u043f\u0440\u0432\u043e \u043d\u0430 <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com\">Vesti online</a>.</p>\n",
    "{http://purl.org/rss/1.0/modules/content/}encoded": "<p><a class=\"a2a_button_facebook\" href=\"https://www.addtoany.com/add_to/facebook?linkurl=https%3A%2F%2Fwww.vesti-online.com%2Fankara-turska-uhapsila-34-osobe-povezane-sa-islamskom-drzavom%2F&amp;linkname=Ankara%3A%20Turska%20uhapsila%2034%20osobe%20povezane%20sa%20Islamskom%20dr%C5%BEavom\" title=\"Facebook\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\"></a><a class=\"a2a_button_twitter\" href=\"https://www.addtoany.com/add_to/twitter?linkurl=https%3A%2F%2Fwww.vesti-online.com%2Fankara-turska-uhapsila-34-osobe-povezane-sa-islamskom-drzavom%2F&amp;linkname=Ankara%3A%20Turska%20uhapsila%2034%20osobe%20povezane%20sa%20Islamskom%20dr%C5%BEavom\" title=\"Twitter\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\"></a><a class=\"a2a_button_viber\" href=\"https://www.addtoany.com/add_to/viber?linkurl=https%3A%2F%2Fwww.vesti-online.com%2Fankara-turska-uhapsila-34-osobe-povezane-sa-islamskom-drzavom%2F&amp;linkname=Ankara%3A%20Turska%20uhapsila%2034%20osobe%20povezane%20sa%20Islamskom%20dr%C5%BEavom\" title=\"Viber\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\"></a></p><h3><strong>Turske vlasti su danas uhapsile 34 osobe osumnji\u010dene za povezanost sa Islamskom dr\u017eavom, u okviru velike akcije protiv ove militantne grupe, naveo je ministar unutra\u0161njih poslova Turske Ali Jerlikaja na platformi X (Tviter).</strong></h3>\n<p>Svi osumnji\u010deni uhva\u0107eni su u operaciji &#8220;Kavez 35&#8221; i svi su strani dr\u017eavljani koji se nalazi na poternicama Interpola, dodao je Jerlikaja.</p>\n<p>On je rekao i da je policija zaplenila nekoliko nelicenricanih pi\u0161tolja, preneo je Rojters.</p>\n<p>Turske vlasti su poja\u010dale akcije protiv Islamske dr\u017eave, nakon \u0161to su dva naoru\u017eana napada\u010da ISIS-a ubile osobu u istanbulskoj crkvi pro\u0161le nedelje tokom nedeljne slu\u017ebe.</p>\n<p>Policija je uhapsila 25 osumnji\u010denih, me\u0111u kojima su i dvojica napada\u010da, a koji se dovode u vezi sa pucnjavo, istakao je ministar pravde Jilman Tun\u010d u petak.</p>\n<p>\u0427\u043b\u0430\u043d\u0430\u043a <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com/ankara-turska-uhapsila-34-osobe-povezane-sa-islamskom-drzavom/\">Ankara: Turska uhapsila 34 osobe povezane sa Islamskom dr\u017eavom</a> \u0441\u0435 \u043f\u043e\u0458\u0430\u0432\u0459\u0443\u0458\u0435 \u043f\u0440\u0432\u043e \u043d\u0430 <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com\">Vesti online</a>.</p>\n",
    "{http://wellformedweb.org/CommentAPI/}commentRss": "https://www.vesti-online.com/ankara-turska-uhapsila-34-osobe-povezane-sa-islamskom-drzavom/feed/",
    "{http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/}comments": "0"
  },
  {
    "title": "Zaharova: O ameri\u010dkim udarima na Irak i Siriju treba da se razgovara u SB UN",
    "link": "https://www.vesti-online.com/zaharova-o-americkim-udarima-na-irak-i-siriju-treba-da-se-razgovara-u-sb-un/",
    "comments": "https://www.vesti-online.com/zaharova-o-americkim-udarima-na-irak-i-siriju-treba-da-se-razgovara-u-sb-un/#respond",
    "{http://purl.org/dc/elements/1.1/}creator": "Vesti Online",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 13:31:07 +0000",
    "category": "IRAK",
    "description": "<p>Rusija je osudila ameri\u010dke vazdu\u0161ne napade u Iraku i Siriji i smatra da situacija treba da se razmatra u Savetu bezbednosti Ujedinjenih nacija, rekla je danas portparolka ruskog ministarstva spoljnih poslova Marija Zaharova. &#8211; Jasno je da su vazdu\u0161ni napadi namerno upereni ka tome da se dalje rasplamsa konflikt. Konstantim napadima, skoro bez pauze, na [&#8230;]</p>\n<p>\u0427\u043b\u0430\u043d\u0430\u043a <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com/zaharova-o-americkim-udarima-na-irak-i-siriju-treba-da-se-razgovara-u-sb-un/\">Zaharova: O ameri\u010dkim udarima na Irak i Siriju treba da se razgovara u SB UN</a> \u0441\u0435 \u043f\u043e\u0458\u0430\u0432\u0459\u0443\u0458\u0435 \u043f\u0440\u0432\u043e \u043d\u0430 <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com\">Vesti online</a>.</p>\n",
    "{http://purl.org/rss/1.0/modules/content/}encoded": "<p><a class=\"a2a_button_facebook\" href=\"https://www.addtoany.com/add_to/facebook?linkurl=https%3A%2F%2Fwww.vesti-online.com%2Fzaharova-o-americkim-udarima-na-irak-i-siriju-treba-da-se-razgovara-u-sb-un%2F&amp;linkname=Zaharova%3A%20O%20ameri%C4%8Dkim%20udarima%20na%20Irak%20i%20Siriju%20treba%20da%20se%20razgovara%20u%20SB%20UN\" title=\"Facebook\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\"></a><a class=\"a2a_button_twitter\" href=\"https://www.addtoany.com/add_to/twitter?linkurl=https%3A%2F%2Fwww.vesti-online.com%2Fzaharova-o-americkim-udarima-na-irak-i-siriju-treba-da-se-razgovara-u-sb-un%2F&amp;linkname=Zaharova%3A%20O%20ameri%C4%8Dkim%20udarima%20na%20Irak%20i%20Siriju%20treba%20da%20se%20razgovara%20u%20SB%20UN\" title=\"Twitter\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\"></a><a class=\"a2a_button_viber\" href=\"https://www.addtoany.com/add_to/viber?linkurl=https%3A%2F%2Fwww.vesti-online.com%2Fzaharova-o-americkim-udarima-na-irak-i-siriju-treba-da-se-razgovara-u-sb-un%2F&amp;linkname=Zaharova%3A%20O%20ameri%C4%8Dkim%20udarima%20na%20Irak%20i%20Siriju%20treba%20da%20se%20razgovara%20u%20SB%20UN\" title=\"Viber\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\"></a></p><h3><strong>Rusija je osudila ameri\u010dke vazdu\u0161ne napade u Iraku i Siriji i smatra da situacija treba da se razmatra u Savetu bezbednosti Ujedinjenih nacija, rekla je danas portparolka ruskog ministarstva spoljnih poslova Marija Zaharova.</strong></h3>\n<p>&#8211; Jasno je da su vazdu\u0161ni napadi namerno upereni ka tome da se dalje rasplamsa konflikt. Konstantim napadima, skoro bez pauze, na objekte navodnih proiranskih grupa u Iraku i Siriji, SAD namerno poku\u0161avaju da uvuku najve\u0107e zemlje regiona u konflikt &#8211; istakla je Zaharova, preneo je Rojters.</p>\n<p>SAD su pokrenule vazdu\u0161ne napade u Iraku i Siriji na vi\u0161e od 85 meta povezanih, kako navode, sa iranskom Revolucionarnom gardom (IRGC) i njihovih milicija, a navodno, ubijeno je vi\u0161e od 40 ljudi, u znak odmazde za nedavni napad na ameri\u010dku bazu u Jordanu, kada su ubijena trojica ameri\u010dkih vojnika.</p>\n<p>\u0427\u043b\u0430\u043d\u0430\u043a <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com/zaharova-o-americkim-udarima-na-irak-i-siriju-treba-da-se-razgovara-u-sb-un/\">Zaharova: O ameri\u010dkim udarima na Irak i Siriju treba da se razgovara u SB UN</a> \u0441\u0435 \u043f\u043e\u0458\u0430\u0432\u0459\u0443\u0458\u0435 \u043f\u0440\u0432\u043e \u043d\u0430 <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com\">Vesti online</a>.</p>\n",
    "{http://wellformedweb.org/CommentAPI/}commentRss": "https://www.vesti-online.com/zaharova-o-americkim-udarima-na-irak-i-siriju-treba-da-se-razgovara-u-sb-un/feed/",
    "{http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/}comments": "0"
  },
  {
    "title": "Priredba za rastanak",
    "link": "https://www.vesti-online.com/priredba-za-rastanak/",
    "{http://purl.org/dc/elements/1.1/}creator": "-",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 13:00:24 +0000",
    "category": "U\u010cENICI",
    "description": "<p>x \u0110aci i njihovi roditelji se oprostili od omiljene u\u010diteljice, Ane Kojadinovi\u0107</p>\n<p>\u0427\u043b\u0430\u043d\u0430\u043a <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com/priredba-za-rastanak/\">Priredba za rastanak</a> \u0441\u0435 \u043f\u043e\u0458\u0430\u0432\u0459\u0443\u0458\u0435 \u043f\u0440\u0432\u043e \u043d\u0430 <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com\">Vesti online</a>.</p>\n",
    "{http://purl.org/rss/1.0/modules/content/}encoded": "<p><a class=\"a2a_button_facebook\" href=\"https://www.addtoany.com/add_to/facebook?linkurl=https%3A%2F%2Fwww.vesti-online.com%2Fpriredba-za-rastanak%2F&amp;linkname=Priredba%20za%20rastanak\" title=\"Facebook\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\"></a><a class=\"a2a_button_twitter\" href=\"https://www.addtoany.com/add_to/twitter?linkurl=https%3A%2F%2Fwww.vesti-online.com%2Fpriredba-za-rastanak%2F&amp;linkname=Priredba%20za%20rastanak\" title=\"Twitter\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\"></a><a class=\"a2a_button_viber\" href=\"https://www.addtoany.com/add_to/viber?linkurl=https%3A%2F%2Fwww.vesti-online.com%2Fpriredba-za-rastanak%2F&amp;linkname=Priredba%20za%20rastanak\" title=\"Viber\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\"></a></p><h3><strong>U Crkvi Vaskrsenja Hristovog na berlinskom Tempelhofu, Svetosavsku priredbu su izveli u\u010denici \u0161kole &#8220;Sveti Sava&#8221; pri ovoj crkvi.</strong></h3>\n<p>Poseban ton priredbi dala je \u010dinjenica, da su se na njoj \u0111aci oprostili od dosada\u0161nje omiljene u\u010diteljice, Ane Kojadinovi\u0107, koja je \u0161est godina, zajedno sa verou\u010diteljem, \u0111akonom Predragom Jankovi\u0107em, dr\u017eala nastavu.</p>\n<figure id=\"attachment_754941\" aria-describedby=\"caption-attachment-754941\" style=\"width: 687px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-754941\" src=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-ANA-SA-PORODICOM-BDJ28.01.2024R-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"687\" height=\"515\" data-author=\"B. \u0110or\u0111evi\u0107\" data-url=\"\" srcset=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-ANA-SA-PORODICOM-BDJ28.01.2024R-300x225.jpg 300w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-ANA-SA-PORODICOM-BDJ28.01.2024R-1024x768.jpg 1024w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-ANA-SA-PORODICOM-BDJ28.01.2024R-768x576.jpg 768w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-ANA-SA-PORODICOM-BDJ28.01.2024R-1536x1152.jpg 1536w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-ANA-SA-PORODICOM-BDJ28.01.2024R-2048x1536.jpg 2048w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-ANA-SA-PORODICOM-BDJ28.01.2024R-80x60.jpg 80w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-ANA-SA-PORODICOM-BDJ28.01.2024R-265x198.jpg 265w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-ANA-SA-PORODICOM-BDJ28.01.2024R-696x522.jpg 696w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-ANA-SA-PORODICOM-BDJ28.01.2024R-1068x801.jpg 1068w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-ANA-SA-PORODICOM-BDJ28.01.2024R-560x420.jpg 560w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-ANA-SA-PORODICOM-BDJ28.01.2024R-1920x1440.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 687px) 100vw, 687px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-754941\" class=\"wp-caption-text\">Ana Kojadinovi\u0107 sa porodicom</figcaption></figure>\n<p>Posle liturgije, koju je slu\u017eio protojerej stavrofor Dragan Sekuli\u0107, a zatim sa decom okretao i prelomio slavski kola\u010d povodom \u0161kolske slave, u sve\u010danoj sali odr\u017eana je Svetosavska priredba. Deca su ve\u0161to ovladala stihovima prete\u017eno posve\u0107enim ovom na\u0161em svetitelju. Recitovali su , izme\u0111u ostalih Sara Svilar, sestre Milenkovi\u010d, de\u010daci Ljubi\u0161a, Mom\u010dilo i Vukoman. Vi\u0161e puta, prema programu, a i spontano, otpevana je pesma Svetom Savi, \u010demu su se svi roditelji i brojni posetioci u sali, gromko pridru\u017eili.</p>\n<figure id=\"attachment_754947\" aria-describedby=\"caption-attachment-754947\" style=\"width: 688px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-754947\" src=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-SARA-BDJ28.01.2024J-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"688\" height=\"516\" data-author=\"B. \u0110or\u0111evi\u0107\" data-url=\"\" srcset=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-SARA-BDJ28.01.2024J-300x225.jpg 300w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-SARA-BDJ28.01.2024J-1024x768.jpg 1024w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-SARA-BDJ28.01.2024J-768x576.jpg 768w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-SARA-BDJ28.01.2024J-1536x1152.jpg 1536w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-SARA-BDJ28.01.2024J-2048x1536.jpg 2048w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-SARA-BDJ28.01.2024J-80x60.jpg 80w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-SARA-BDJ28.01.2024J-265x198.jpg 265w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-SARA-BDJ28.01.2024J-696x522.jpg 696w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-SARA-BDJ28.01.2024J-1068x801.jpg 1068w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-SARA-BDJ28.01.2024J-560x420.jpg 560w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-SARA-BDJ28.01.2024J-1920x1440.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 688px) 100vw, 688px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-754947\" class=\"wp-caption-text\">Sara Svilar recituje o Svetom Savi</figcaption></figure>\n<h3><strong>Pokloni za trud</strong></h3>\n<p>Posle zavr\u0161enog programa, deci su podeljeni pokloni, a brojne poklone uru\u010dila su i deca omiljenoj u\u010diteljici. Poklon joj je u ime Crkve uru\u010dio i stare\u0161ina hrama, prota Sekuli\u0107 i zahvalio se na dugogodi\u0161njem trudu. Naglasio je da roditelji treba da vode decu i u nema\u010dke \u0161kole, na sport i druge aktivnosti, ali da ne treba da izgube iz vida ono \u0161to je primarno, a to je u\u010denje srpskog jezika i negovanje na\u0161e kulture i tradicije.</p>\n<figure id=\"attachment_754948\" aria-describedby=\"caption-attachment-754948\" style=\"width: 687px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-754948\" src=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-BDJ28.01.2024L-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"687\" height=\"515\" data-author=\"B. \u0110or\u0111evi\u0107\" data-url=\"\" srcset=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-BDJ28.01.2024L-300x225.jpg 300w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-BDJ28.01.2024L-1024x768.jpg 1024w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-BDJ28.01.2024L-768x576.jpg 768w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-BDJ28.01.2024L-1536x1152.jpg 1536w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-BDJ28.01.2024L-2048x1536.jpg 2048w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-BDJ28.01.2024L-80x60.jpg 80w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-BDJ28.01.2024L-265x198.jpg 265w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-BDJ28.01.2024L-696x522.jpg 696w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-BDJ28.01.2024L-1068x801.jpg 1068w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-BDJ28.01.2024L-560x420.jpg 560w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-BDJ28.01.2024L-1920x1440.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 687px) 100vw, 687px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-754948\" class=\"wp-caption-text\">STIHOVI O PROSVETITELjU: Ljubi\u0161a, Mom\u010dilo i Vukoman</figcaption></figure>\n<p>Ana Kojadinovi\u0107 je sa diplomom Filolo\u0161kog fakulteta u Beogradu iz U\u017eica do\u0161la sa suprugom Milivojem, i decom, Ognjenkom i Vukomanom. Sa odu\u0161evljenjem i velikim entuzijazmom prihvatila je da vodi srpsku \u0161kolu &#8220;Sveti Sava&#8221; pri hramu Vaskrsenja Hristovog. Iako je sve bilo dobrovoljno, bez ikakve nadoknade, mnogo se posvetila tom poslu, istovremeno rade\u0107i doktorat na Humboltovom univerzitetu u Berlinu. Tokom tih \u0161est godina, dobila je i blizance, Nikodina i Vidnu, ali prekida u nastavi gotovo nije ni bilo. Mudro je vodila decu kroz gradivo osnovne \u0161kole, sa akcentom na duhovnim vrednostima, velikanima crkvene istorije Srbije i njihovim poukama.</p>\n<h3><strong>Najlep\u0161i dan u nedelji</strong></h3>\n<p>Svakog petka roditelji su dovodili decu u sve\u010danu salu hrama. Za mnogu decu, bio je to najlep\u0161i deo nedelje, a Ana je umela, pored predavanja, kroz igru i pesmu da im do\u010dara lepotu srpskog jezika i velikane na\u0161e istorije i knji\u017eevnosti. Stekla je, veliko po\u0161tovanje dece i roditelja, pa rastanak nije bio lak. Vest da ona ne\u0107e vi\u0161e mo\u0107i da vodi \u0161kolu, do\u0161la je, za sve, iznenada i ne zna se da li je izazvala ve\u0107u tugu kod dece ili kod roditelja. Tokom opro\u0161tajnih govora, plakali su i brojni roditelji.</p>\n<figure id=\"attachment_754939\" aria-describedby=\"caption-attachment-754939\" style=\"width: 688px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-754939\" src=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-BDJ28.01.2024Q-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"688\" height=\"516\" data-author=\"B. \u0110or\u0111evi\u0107\" data-url=\"\" srcset=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-BDJ28.01.2024Q-300x225.jpg 300w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-BDJ28.01.2024Q-1024x768.jpg 1024w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-BDJ28.01.2024Q-768x576.jpg 768w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-BDJ28.01.2024Q-1536x1152.jpg 1536w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-BDJ28.01.2024Q-2048x1536.jpg 2048w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-BDJ28.01.2024Q-80x60.jpg 80w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-BDJ28.01.2024Q-265x198.jpg 265w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-BDJ28.01.2024Q-696x522.jpg 696w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-BDJ28.01.2024Q-1068x801.jpg 1068w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-BDJ28.01.2024Q-560x420.jpg 560w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-BDJ28.01.2024Q-1920x1440.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 688px) 100vw, 688px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-754939\" class=\"wp-caption-text\">ZA USPOMENU: U\u010denici sa nastavnicom i protom</figcaption></figure>\n<p>Ana je dugogodi\u0161nju posve\u0107enost obrazovanju srpske dece sa\u017eela u nekoliko skromnih re\u010di:</p>\n<p>&#8211; Imala sam sre\u0107u da radim sa na\u0161om decom, bar malo doprinesem \u0161irenju i negovanju srpskog jezika i upoznam predivne ljude.</p>\n<p>Sa mnogo emocija, prisutnima se obratila i Darija Savi\u0107, doktor molekularne biologije, majka dvojice Aninih \u0111aka. Darija je, kao i njeni sinovi, Mi\u0161a i Aleksandar, fascinirana Aninom posve\u0107eno\u0161\u0107u i anga\u017eovanjem. Smatra, da duhovno nasle\u0111e nije prenela samo brojnoj deci, ve\u0107 da \u0107e ono ostati i kao trag kako se u hramu Vaskrsenja Hristovog u Berlinu, neguju na\u0161a tradicija i duhovna kultura.</p>\n<figure id=\"attachment_754946\" aria-describedby=\"caption-attachment-754946\" style=\"width: 687px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-754946\" src=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PROTA-I-ANA-BDJ28.01.2024O-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"687\" height=\"515\" data-author=\"B. \u0110or\u0111evi\u0107\" data-url=\"\" srcset=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PROTA-I-ANA-BDJ28.01.2024O-300x225.jpg 300w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PROTA-I-ANA-BDJ28.01.2024O-1024x768.jpg 1024w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PROTA-I-ANA-BDJ28.01.2024O-768x576.jpg 768w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PROTA-I-ANA-BDJ28.01.2024O-1536x1152.jpg 1536w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PROTA-I-ANA-BDJ28.01.2024O-2048x1536.jpg 2048w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PROTA-I-ANA-BDJ28.01.2024O-80x60.jpg 80w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PROTA-I-ANA-BDJ28.01.2024O-265x198.jpg 265w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PROTA-I-ANA-BDJ28.01.2024O-696x522.jpg 696w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PROTA-I-ANA-BDJ28.01.2024O-1068x801.jpg 1068w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PROTA-I-ANA-BDJ28.01.2024O-560x420.jpg 560w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PROTA-I-ANA-BDJ28.01.2024O-1920x1440.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 687px) 100vw, 687px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-754946\" class=\"wp-caption-text\">SVETO PISMO NA DAR: Ana i prota Sekuli\u0107</figcaption></figure>\n<h3><strong>Na izvoru tradicije</strong></h3>\n<p>Darija Savi\u0107 isti\u010de da verou\u010ditelja, \u0111akona Predraga Jankovi\u0107a i u\u010diteljicu Anu Kojadinovi\u0107 zna od kako su po\u010deli da rade u \u0161koli.</p>\n<figure id=\"attachment_754943\" aria-describedby=\"caption-attachment-754943\" style=\"width: 687px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-754943\" src=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-DARIJA-BDJ28.01.2024P-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"687\" height=\"515\" data-author=\"B. \u0110or\u0111evi\u0107\" data-url=\"\" srcset=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-DARIJA-BDJ28.01.2024P-300x225.jpg 300w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-DARIJA-BDJ28.01.2024P-1024x768.jpg 1024w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-DARIJA-BDJ28.01.2024P-768x576.jpg 768w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-DARIJA-BDJ28.01.2024P-1536x1152.jpg 1536w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-DARIJA-BDJ28.01.2024P-2048x1536.jpg 2048w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-DARIJA-BDJ28.01.2024P-80x60.jpg 80w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-DARIJA-BDJ28.01.2024P-265x198.jpg 265w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-DARIJA-BDJ28.01.2024P-696x522.jpg 696w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-DARIJA-BDJ28.01.2024P-1068x801.jpg 1068w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-DARIJA-BDJ28.01.2024P-560x420.jpg 560w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-DARIJA-BDJ28.01.2024P-1920x1440.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 687px) 100vw, 687px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-754943\" class=\"wp-caption-text\">Darija je pro\u010ditala Aninu pesmu &#8220;Jezik moje majke&#8221;</figcaption></figure>\n<p>&#8211; Jedna ro\u0111aka mi je tada rekla da je u crkvi sjajna nova u\u010diteljica, i da na\u0161a deca treba da krenu u tu \u0161kolu. Uverila sam se da na obrazovnom planu njima ni\u0161ta bolje nije moglo da se desi, nego da se na\u0111u u okrilju Aninog novoformiranog odeljenja. Godinama su na\u0161a deca, zajedno sa njom u\u010dila, \u010ditala, razmi\u0161ljala na srpskom jeziku. Ana je sa prirodnim darom narodnog u\u010ditelja deci sve vreme i svim srcem prenosila duhovne emocije koje krase na\u0161u kulturu.</p>\n<p>Darija smatra da su predavanja koja je Ana dr\u017eala, nezamenljiva.</p>\n<p>&#8211; Uz nju se svi ose\u0107amo kao da smo na nekom izvoru tradicije, pa na\u0161 identitet crpimo direktno sa tog izvora. \u0160kolstvo, posebno ovde u Nema\u010dkoj nailazi na svoje izazove, a ova na\u0161a \u0161kola im do\u0111e kao oaza sa puno potencijala za svetlu budu\u0107nost. Nedostaje nam da se vi\u0161e dr\u017eimo zajedno, pa da dobijemo i podr\u0161ku od nekih institucija u Nema\u010dkoj, kao brojne druge nacije.</p>\n<figure id=\"attachment_754949\" aria-describedby=\"caption-attachment-754949\" style=\"width: 688px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-754949\" src=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-PUBLIKA-RODITELJI-BDJ28.01.2024G-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"688\" height=\"516\" data-author=\"B. \u0110or\u0111evi\u0107\" data-url=\"\" srcset=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-PUBLIKA-RODITELJI-BDJ28.01.2024G-300x225.jpg 300w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-PUBLIKA-RODITELJI-BDJ28.01.2024G-1024x768.jpg 1024w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-PUBLIKA-RODITELJI-BDJ28.01.2024G-768x576.jpg 768w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-PUBLIKA-RODITELJI-BDJ28.01.2024G-1536x1152.jpg 1536w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-PUBLIKA-RODITELJI-BDJ28.01.2024G-2048x1536.jpg 2048w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-PUBLIKA-RODITELJI-BDJ28.01.2024G-80x60.jpg 80w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-PUBLIKA-RODITELJI-BDJ28.01.2024G-265x198.jpg 265w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-PUBLIKA-RODITELJI-BDJ28.01.2024G-696x522.jpg 696w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-PUBLIKA-RODITELJI-BDJ28.01.2024G-1068x801.jpg 1068w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-PUBLIKA-RODITELJI-BDJ28.01.2024G-560x420.jpg 560w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-PUBLIKA-RODITELJI-BDJ28.01.2024G-1920x1440.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 688px) 100vw, 688px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-754949\" class=\"wp-caption-text\">Publika pa\u017eljivo pratila program</figcaption></figure>\n<p>Na kraju je Darija pro\u010ditala Aninu pesmu &#8220;Jezik moje majke&#8221; koju su svi prisutni sa velikim interesovanjem odslu\u0161ali i pozdravili aplauzom.</p>\n<p>Darijin sin Aleksandar ka\u017ee da im je u \u0161koli jako dobro.</p>\n<p>&#8211; Nau\u010dio sam bolje da pri\u010dam srpski, da pi\u0161em \u0107irilicu koja je druga\u010dija od nema\u010dkog pisma. \u0106irili\u010dna slova su lep\u0161a od nema\u010dkih.</p>\n<p>Aleksandrov brat Mi\u0161a, pored ljubavi prema srpskoj kulturi i \u0107irilici ima jo\u0161 jednu veliku ljubav, tipi\u010dnu za srpske mali\u0161ane, a to je fudbal.</p>\n<p>&#8211; Petkom treniram i fudbal, pa nekad moram da \u017ertvujem sport da bih bio ovde.</p>\n<figure id=\"attachment_754940\" aria-describedby=\"caption-attachment-754940\" style=\"width: 687px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-754940\" src=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-DARIJA-SA-SINOVIMA-BDJ28.01.2024U-225x300.jpg\" alt=\"\" width=\"687\" height=\"916\" data-author=\"B. \u0110or\u0111evi\u0107\" data-url=\"\" srcset=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-DARIJA-SA-SINOVIMA-BDJ28.01.2024U-225x300.jpg 225w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-DARIJA-SA-SINOVIMA-BDJ28.01.2024U-768x1024.jpg 768w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-DARIJA-SA-SINOVIMA-BDJ28.01.2024U-1152x1536.jpg 1152w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-DARIJA-SA-SINOVIMA-BDJ28.01.2024U-1536x2048.jpg 1536w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-DARIJA-SA-SINOVIMA-BDJ28.01.2024U-696x928.jpg 696w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-DARIJA-SA-SINOVIMA-BDJ28.01.2024U-1068x1424.jpg 1068w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-DARIJA-SA-SINOVIMA-BDJ28.01.2024U-315x420.jpg 315w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-DARIJA-SA-SINOVIMA-BDJ28.01.2024U-scaled.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 687px) 100vw, 687px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-754940\" class=\"wp-caption-text\">Darija Savi\u0107 sa sinovima Mi\u0161om i Aleksandrom</figcaption></figure>\n<h3><strong>Redovne na svakom \u010dasu</strong></h3>\n<p>Nikolina i Tara Milenkovi\u0107 ne propu\u0161taju predavanja u srpskoj \u0161koli, iako Tara jo\u0161 nije ni stasala za zvani\u010dnu nema\u010dku \u0161kolu, nego ide u vrti\u0107. Sestre su veoma ozbiljno shvatile nastup na Svetosavskoj priredbi i odrecitovale stihove posve\u0107ene Svetom Savi, a njihovim nastupom ponosna je bila mama Ivana.</p>\n<figure id=\"attachment_754950\" aria-describedby=\"caption-attachment-754950\" style=\"width: 687px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-754950\" src=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-TARA-I-NIKOLINA-BDJ28.01.2024M-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"687\" height=\"515\" data-author=\"B. \u0110or\u0111evi\u0107\" data-url=\"\" srcset=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-TARA-I-NIKOLINA-BDJ28.01.2024M-300x225.jpg 300w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-TARA-I-NIKOLINA-BDJ28.01.2024M-1024x768.jpg 1024w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-TARA-I-NIKOLINA-BDJ28.01.2024M-768x576.jpg 768w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-TARA-I-NIKOLINA-BDJ28.01.2024M-1536x1152.jpg 1536w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-TARA-I-NIKOLINA-BDJ28.01.2024M-2048x1536.jpg 2048w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-TARA-I-NIKOLINA-BDJ28.01.2024M-80x60.jpg 80w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-TARA-I-NIKOLINA-BDJ28.01.2024M-265x198.jpg 265w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-TARA-I-NIKOLINA-BDJ28.01.2024M-696x522.jpg 696w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-TARA-I-NIKOLINA-BDJ28.01.2024M-1068x801.jpg 1068w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-TARA-I-NIKOLINA-BDJ28.01.2024M-560x420.jpg 560w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-TARA-I-NIKOLINA-BDJ28.01.2024M-1920x1440.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 687px) 100vw, 687px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-754950\" class=\"wp-caption-text\">RECITOVALE ZAJEDNO: Tara i Nikolina Milenkovi\u0107</figcaption></figure>\n<p>Nikolina ka\u017ee da joj se svi\u0111a u srpskoj \u0161koli.</p>\n<p>&#8211; U \u0161koli smo u\u010dili srpski, a posebno \u0107irilicu. Svi\u0111a mi se kad nam u\u010diteljica organizuje \u010dajanku tokom koje \u010ditamo knjige, posebno kada se \u010ditaju pri\u010de o Svetom Savi i drugim na\u0161im svecima. Ina\u010de, preko leta idem na raspust kod babe i dede u Pan\u010devo i u Aran\u0111elovac. Tamo se igramo sa drugim sestrama i radujemo se \u0161to \u0107emo opet i\u0107i na leto.</p>\n<p>Tara je uvek u toku svega \u0161to se de\u0161ava u \u0161koli, i kratko navodi:</p>\n<p>&#8211; Ja jo\u0161 ne idem u nema\u010dku \u0161kolu, ali idem u srpsku.</p>\n<h3><strong>Svilarima stiglo &#8220;poja\u010danje&#8221;</strong></h3>\n<p>Porodica Svilar, Danijel, Sla\u0111ana, Stefan i Sara, prisustvovala je u punom sastavu, a ovoga puta imali su i poja\u010danje, a to je Sla\u0111anina mama Ljiljana Savi\u0107 koja im je iz Po\u017eege do\u0161la u posetu.</p>\n<figure id=\"attachment_754944\" aria-describedby=\"caption-attachment-754944\" style=\"width: 688px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-754944\" src=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-SVILARI-BDJ28.01.2024T-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"688\" height=\"516\" data-author=\"B. \u0110or\u0111evi\u0107\" data-url=\"\" srcset=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-SVILARI-BDJ28.01.2024T-300x225.jpg 300w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-SVILARI-BDJ28.01.2024T-1024x768.jpg 1024w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-SVILARI-BDJ28.01.2024T-768x576.jpg 768w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-SVILARI-BDJ28.01.2024T-1536x1152.jpg 1536w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-SVILARI-BDJ28.01.2024T-2048x1536.jpg 2048w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-SVILARI-BDJ28.01.2024T-80x60.jpg 80w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-SVILARI-BDJ28.01.2024T-265x198.jpg 265w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-SVILARI-BDJ28.01.2024T-696x522.jpg 696w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-SVILARI-BDJ28.01.2024T-1068x801.jpg 1068w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-SVILARI-BDJ28.01.2024T-560x420.jpg 560w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-SVILARI-BDJ28.01.2024T-1920x1440.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 688px) 100vw, 688px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-754944\" class=\"wp-caption-text\">Porodica Svilar i Ljiljana Savi\u0107</figcaption></figure>\n<p>&#8211; Mi smo ve\u0107 pet godina u Berlinu, Stefan i Sara su drugu godinu u srpskoj \u0161koli. Super im je u \u0161koli, lepo se igraju, dru\u017ee, u\u010de srpska slova i istoriju. Za sada se dobro snalaze i u nema\u010dkim \u0161kolama, a Stefan slede\u0107e godine prelazi u gimnaziju, pa \u0107emo videti kako \u0107e se sna\u0107i &#8211; navodi Sla\u0111ana.</p>\n<p>Njena mama Ljiljana, puna je utisaka:</p>\n<p>&#8211; Prvi put sam u Nema\u010dkoj, i ve\u0107 sam tu skoro mesec dana. Nije lo\u0161e ovde, ali ni\u0161ta bez Srbije. Nisam ba\u0161 bila odu\u0161evljena da se presele u Berlin, ali neka budu tamo gde njima najvi\u0161e odgovara. Unuke vi\u0111am \u010desto, ali pre svega preko vibera, a ina\u010de preko leta do\u0111u kod nas u Po\u017eegu. Ovde provodim vreme uglavnom sa unucima, Stefanom i Sarom, tako da od Berlina nisam ni videla ne\u0161to mnogo. Jednom sam se pro\u0161etala do Brandenbur\u0161ke kapije i odmah se prehladila, pa mi je i kod njih ku\u0107i sasvim lepo.</p>\n<p>Sla\u0111anin suprug, Danijel Svilar se potrudio da \u0161to bolje ugosti ta\u0161tu, uveravaju\u0107i je da \u0107e deci odrastanje u Berlinu pru\u017eiti puno mogu\u0107nosti za dobro snala\u017eenje u \u017eivotu.</p>\n<p>&#8211; Deca kasnije mogu sama da odlu\u010de gde \u0107e \u017eiveti, a na nama je da im omogu\u0107imo mogu\u0107nost izbora.</p>\n<h3><strong>Posle bra\u0107e i Mila u \u0161koli</strong></h3>\n<p>Bra\u0107a Jelisavac, Milan i Nikolaj, ve\u0107 su zavr\u0161ili srpsku \u0161kolu, a njihova mla\u0111a sestra Mila tek se sprema da krene. Milan Jelisavac ka\u017ee:</p>\n<p>&#8211; I\u0161ao sam u srpsku \u0161kolu svih osam godina. Uspeo sam sve da nau\u010dim jer mi je bilo interesantno. Roditelji su mi iz Aran\u0111elovca, gde idemo \u010desto, provodimo vreme s rodbinom i odlazimo u akvapark. Trenirao sam plivanje i d\u017eudo, a sada redovno idem u teretanu. Zavr\u0161avam \u0161kolu mehatronike sada ve\u0107 po\u010detkom februara i nadam se da \u0107u dobiti posao u fabrici \u017eileta.</p>\n<figure id=\"attachment_754945\" aria-describedby=\"caption-attachment-754945\" style=\"width: 686px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-754945\" src=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-MILA-SA-BRACOM-BDJ28.01.2024V-225x300.jpg\" alt=\"\" width=\"686\" height=\"915\" data-author=\"B. \u0110or\u0111evi\u0107\" data-url=\"\" srcset=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-MILA-SA-BRACOM-BDJ28.01.2024V-225x300.jpg 225w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-MILA-SA-BRACOM-BDJ28.01.2024V-768x1024.jpg 768w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-MILA-SA-BRACOM-BDJ28.01.2024V-1152x1536.jpg 1152w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-MILA-SA-BRACOM-BDJ28.01.2024V-1536x2048.jpg 1536w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-MILA-SA-BRACOM-BDJ28.01.2024V-696x928.jpg 696w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-MILA-SA-BRACOM-BDJ28.01.2024V-1068x1424.jpg 1068w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-MILA-SA-BRACOM-BDJ28.01.2024V-315x420.jpg 315w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/01-PODTEKST-MILA-SA-BRACOM-BDJ28.01.2024V-scaled.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 686px) 100vw, 686px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-754945\" class=\"wp-caption-text\">PUNI UTISAKA: Violeta, Milan, Nikolaj i Mila</figcaption></figure>\n<p>Njihova mama, Violeta Jelisavac, raduje se \u0161to \u0107e posle sinova i \u0107erka Mila da krene u srpsku \u0161kolu, i navodi:</p>\n<p>&#8211; Mila je puna utisaka sa ove lepe priredbe, i jedva \u010deka jesen, da i ona krene u srpsku \u0161kolu:</p>\n<p>Mila je jo\u0161 dodala:</p>\n<p>&#8211; Do sada nisam i\u0161la u srpsku \u0161kolu, ali \u0107u da krenem od jeseni. Od mame i tate sam ve\u0107 puno nau\u010dila srpski, istakla je Mila, \u017eivahna i sre\u0107na \u0161to \u0107e od jeseni imati puno novih \u0161kolskih drugarica i drugara, sa kojima \u0107e mo\u0107i da se igra i pri\u010da na srpskom.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>\u0427\u043b\u0430\u043d\u0430\u043a <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com/priredba-za-rastanak/\">Priredba za rastanak</a> \u0441\u0435 \u043f\u043e\u0458\u0430\u0432\u0459\u0443\u0458\u0435 \u043f\u0440\u0432\u043e \u043d\u0430 <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com\">Vesti online</a>.</p>\n"
  },
  {
    "title": "Boje koje bi trebalo da izbegavate kada je re\u010d o kuhinjskim elementima, a evo i za\u0161to!",
    "link": "https://www.vesti-online.com/boje-koje-bi-trebalo-da-izbegavate-kada-je-rec-o-kuhinjskim-elementima-a-evo-i-zasto/",
    "comments": "https://www.vesti-online.com/boje-koje-bi-trebalo-da-izbegavate-kada-je-rec-o-kuhinjskim-elementima-a-evo-i-zasto/#respond",
    "{http://purl.org/dc/elements/1.1/}creator": "Vesti Online",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 12:39:00 +0000",
    "category": "BOJE KUHINJSKIH ELEMENATA",
    "description": "<p>Kada se razmi\u0161lja o boji kuhinje bela se sve vi\u0161e ostavlja po strani, iako je dugo bila i te kako popularna. Boje su sve zastupljenije, me\u0111utim, ispostavilo se da nisu sve boje kuhinjskih ormaric\u0301a jednake. Iako svakako vidimo priliv divnih, neo\u010dekivanih nijansi koje ulaze u kuhinju, dizajneri enterijera se i dalje sla\u017eu da je neke [&#8230;]</p>\n<p>\u0427\u043b\u0430\u043d\u0430\u043a <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com/boje-koje-bi-trebalo-da-izbegavate-kada-je-rec-o-kuhinjskim-elementima-a-evo-i-zasto/\">Boje koje bi trebalo da izbegavate kada je re\u010d o kuhinjskim elementima, a evo i za\u0161to!</a> \u0441\u0435 \u043f\u043e\u0458\u0430\u0432\u0459\u0443\u0458\u0435 \u043f\u0440\u0432\u043e \u043d\u0430 <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com\">Vesti online</a>.</p>\n",
    "{http://purl.org/rss/1.0/modules/content/}encoded": "<p><a class=\"a2a_button_facebook\" href=\"https://www.addtoany.com/add_to/facebook?linkurl=https%3A%2F%2Fwww.vesti-online.com%2Fboje-koje-bi-trebalo-da-izbegavate-kada-je-rec-o-kuhinjskim-elementima-a-evo-i-zasto%2F&amp;linkname=Boje%20koje%20bi%20trebalo%20da%20izbegavate%20kada%20je%20re%C4%8D%20o%20kuhinjskim%20elementima%2C%20a%20evo%20i%20za%C5%A1to%21\" title=\"Facebook\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\"></a><a class=\"a2a_button_twitter\" href=\"https://www.addtoany.com/add_to/twitter?linkurl=https%3A%2F%2Fwww.vesti-online.com%2Fboje-koje-bi-trebalo-da-izbegavate-kada-je-rec-o-kuhinjskim-elementima-a-evo-i-zasto%2F&amp;linkname=Boje%20koje%20bi%20trebalo%20da%20izbegavate%20kada%20je%20re%C4%8D%20o%20kuhinjskim%20elementima%2C%20a%20evo%20i%20za%C5%A1to%21\" title=\"Twitter\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\"></a><a class=\"a2a_button_viber\" href=\"https://www.addtoany.com/add_to/viber?linkurl=https%3A%2F%2Fwww.vesti-online.com%2Fboje-koje-bi-trebalo-da-izbegavate-kada-je-rec-o-kuhinjskim-elementima-a-evo-i-zasto%2F&amp;linkname=Boje%20koje%20bi%20trebalo%20da%20izbegavate%20kada%20je%20re%C4%8D%20o%20kuhinjskim%20elementima%2C%20a%20evo%20i%20za%C5%A1to%21\" title=\"Viber\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\"></a></p><h3><strong>Kada se razmi\u0161lja o boji kuhinje bela se sve vi\u0161e ostavlja po strani, iako je dugo bila i te kako popularna.</strong></h3>\n<p>Boje su sve zastupljenije, me\u0111utim, ispostavilo se da nisu sve boje kuhinjskih ormaric\u0301a jednake. Iako svakako vidimo priliv divnih, neo\u010dekivanih nijansi koje ulaze u kuhinju, dizajneri enterijera se i dalje sla\u017eu da je neke nijanse bolje koristiti u drugoj prostoriji doma, pi\u0161e The Spruce.</p>\n<h3><strong>Braon</strong></h3>\n<p>Braon nijanse mogu u\u010diniti da se kuhinja osec\u0301a neprijatno i neprivla\u010dno. \u010cesto mo\u017ee izgledati zastarelo i ustajalo ako nije uparena sa pravim komplementarnim bojama. Me\u0111utim, ako volite braon boju i ne mo\u017eete da zamislite kuhinju bez nje, dizajneri se sla\u017eu da se odlu\u010dite za svetliju nijansu, kao \u0161to su topli hrast, tamnosme\u0111a ili badem sme\u0111a.</p>\n<h3><strong>Siva</strong></h3>\n<p>Siva je jedna od boja za koju se dizajneri sla\u017eu da treba da se izbegava kada je re\u010d o kuhinjskom prostoru. Isti\u010du da \u010desto nijanse sive mogu izgledati hladno pored ure\u0111aja od ner\u0111ajuc\u0301eg \u010delika.</p>\n<h3><strong>Roze i ljubi\u010daste nijanse</strong></h3>\n<p>One prema mi\u0161ljenju dizajnera jednostavno ne pripadaju kuhinjskim ormaric\u0301ima. Ukoliko biste jako \u017eeleli da se ba\u0161 neka od nijanse roze na\u0111e u kuhinji, dizajneri savetuju da to bude svetlija i neutralnija nijansa.</p>\n<h3><strong>\u017duta</strong></h3>\n<p>Iako je sun\u010deva \u017euta lepa i vesela, mo\u017eda nije najbolja opcija za va\u0161u kuhinju s obzirom na to da ovoj prostoriji mo\u017eda nedostaje kvadratura.</p>\n<p>\u0427\u043b\u0430\u043d\u0430\u043a <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com/boje-koje-bi-trebalo-da-izbegavate-kada-je-rec-o-kuhinjskim-elementima-a-evo-i-zasto/\">Boje koje bi trebalo da izbegavate kada je re\u010d o kuhinjskim elementima, a evo i za\u0161to!</a> \u0441\u0435 \u043f\u043e\u0458\u0430\u0432\u0459\u0443\u0458\u0435 \u043f\u0440\u0432\u043e \u043d\u0430 <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com\">Vesti online</a>.</p>\n",
    "{http://wellformedweb.org/CommentAPI/}commentRss": "https://www.vesti-online.com/boje-koje-bi-trebalo-da-izbegavate-kada-je-rec-o-kuhinjskim-elementima-a-evo-i-zasto/feed/",
    "{http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/}comments": "0"
  },
  {
    "title": "Peva\u010d ima privatan biznis, a \u0161eta pijacom: Darko Filipovi\u0107 ponosno pokazao \u201cVersa\u0107e\u201d ko\u0161ulju od \u0161est evra (FOTO)",
    "link": "https://www.vesti-online.com/pevac-ima-privatan-biznis-a-seta-pijacom-darko-filipovic-ponosno-pokazao-versace-kosulju-od-sest-evra-foto/",
    "comments": "https://www.vesti-online.com/pevac-ima-privatan-biznis-a-seta-pijacom-darko-filipovic-ponosno-pokazao-versace-kosulju-od-sest-evra-foto/#respond",
    "{http://purl.org/dc/elements/1.1/}creator": "Vesti Online",
    "pubDate": "Sat, 03 Feb 2024 12:27:00 +0000",
    "category": "DARKO FILIPOVI\u0106",
    "description": "<p>Darko Filipovi\u0107\u00a0poput svojih kolega odmara tek posle praznika, a ove godine je odlu\u010dio da otputuje na Tajland. Osim \u0161to u\u017eiva na moru, peva\u010d je iskoristio priliku i da upozna grad, pa je tako pro\u0161etao njihovom pijacom. Na njoj je bio svega, ali je peva\u010du posebno privukla pa\u017enju kopija &#8220;Versa\u0107e&#8221; ko\u0161ulje koja je ko\u0161tala svega \u0161est [&#8230;]</p>\n<p>\u0427\u043b\u0430\u043d\u0430\u043a <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com/pevac-ima-privatan-biznis-a-seta-pijacom-darko-filipovic-ponosno-pokazao-versace-kosulju-od-sest-evra-foto/\">Peva\u010d ima privatan biznis, a \u0161eta pijacom: Darko Filipovi\u0107 ponosno pokazao &#8220;Versa\u0107e&#8221; ko\u0161ulju od \u0161est evra (FOTO)</a> \u0441\u0435 \u043f\u043e\u0458\u0430\u0432\u0459\u0443\u0458\u0435 \u043f\u0440\u0432\u043e \u043d\u0430 <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com\">Vesti online</a>.</p>\n",
    "{http://purl.org/rss/1.0/modules/content/}encoded": "<p><a class=\"a2a_button_facebook\" href=\"https://www.addtoany.com/add_to/facebook?linkurl=https%3A%2F%2Fwww.vesti-online.com%2Fpevac-ima-privatan-biznis-a-seta-pijacom-darko-filipovic-ponosno-pokazao-versace-kosulju-od-sest-evra-foto%2F&amp;linkname=Peva%C4%8D%20ima%20privatan%20biznis%2C%20a%20%C5%A1eta%20pijacom%3A%20Darko%20Filipovi%C4%87%20ponosno%20pokazao%20%E2%80%9CVersa%C4%87e%E2%80%9D%20ko%C5%A1ulju%20od%20%C5%A1est%20evra%20%28FOTO%29\" title=\"Facebook\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\"></a><a class=\"a2a_button_twitter\" href=\"https://www.addtoany.com/add_to/twitter?linkurl=https%3A%2F%2Fwww.vesti-online.com%2Fpevac-ima-privatan-biznis-a-seta-pijacom-darko-filipovic-ponosno-pokazao-versace-kosulju-od-sest-evra-foto%2F&amp;linkname=Peva%C4%8D%20ima%20privatan%20biznis%2C%20a%20%C5%A1eta%20pijacom%3A%20Darko%20Filipovi%C4%87%20ponosno%20pokazao%20%E2%80%9CVersa%C4%87e%E2%80%9D%20ko%C5%A1ulju%20od%20%C5%A1est%20evra%20%28FOTO%29\" title=\"Twitter\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\"></a><a class=\"a2a_button_viber\" href=\"https://www.addtoany.com/add_to/viber?linkurl=https%3A%2F%2Fwww.vesti-online.com%2Fpevac-ima-privatan-biznis-a-seta-pijacom-darko-filipovic-ponosno-pokazao-versace-kosulju-od-sest-evra-foto%2F&amp;linkname=Peva%C4%8D%20ima%20privatan%20biznis%2C%20a%20%C5%A1eta%20pijacom%3A%20Darko%20Filipovi%C4%87%20ponosno%20pokazao%20%E2%80%9CVersa%C4%87e%E2%80%9D%20ko%C5%A1ulju%20od%20%C5%A1est%20evra%20%28FOTO%29\" title=\"Viber\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\"></a></p><h3><strong>Darko Filipovi\u0107\u00a0poput svojih kolega odmara tek posle praznika, a ove godine je odlu\u010dio da otputuje na Tajland. Osim \u0161to u\u017eiva na moru, peva\u010d je iskoristio priliku i da upozna grad, pa je tako pro\u0161etao njihovom pijacom.</strong></h3>\n<p>Na njoj je bio svega, ali je peva\u010du posebno privukla pa\u017enju kopija &#8220;Versa\u0107e&#8221; ko\u0161ulje koja je ko\u0161tala svega \u0161est evra.</p>\n<p>&#8211; Nju kolek\u0161n 2024. Ko\u0161ulja marke Versa za 6 evra &#8211; napisao je u \u0161ali Darko.</p>\n<p>Mnoge je iznenadilo da peva\u010d pose\u0107uje lokalni &#8220;buvljak&#8221;, s obzirom na to da je poznato da osim \u0161to zara\u0111uje od pevanja ima i dobro razra\u0111en\u00a0biznis sa apartmanima u Gr\u010dkoj.</p>\n<p>&#8211; Imam jednog prijatelja koji tamo ve\u0107 ima nekretnine, ta\u010dnije vi\u0161e stanova. On mi je rekao kako je tamo sad pravi momenat da se ulo\u017ei u nekretnine, jer \u0107e kroz nekoliko godina cene oti\u0107i navi\u0161e. U tom momentu, pre \u010detiri godine, u toj regiji je bila najni\u017ea vrednost kvadrata i nekretnina u istoriji. Imao sam neku u\u0161te\u0111evinu i pomislio da cena nikad ne\u0107e i\u0107i ispod ovoga, samo mo\u017ee da poraste\u2026 &#8211; rekao je Darko pre nekoliko godina, pa dodao:</p>\n<p>&#8211; Ta\u010dnije, nisam ba\u0161 u Solunu, to je jedno mesto pored Soluna na moru, zove se Perea. Tu sam uzeo dva apartmana, jedan za sebe, jedan izdajem turistima preko agencije s kojom sam se povezao &#8211; kazao je Filipovi\u0107 tada u emisiji Zvezde Granda specijal.</p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-755035\" src=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/darko.jpg\" alt=\"\" width=\"900\" height=\"1618\" data-author=\"Instagram screenshot/darkofilipovic_official\" data-url=\"\" srcset=\"https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/darko.jpg 900w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/darko-167x300.jpg 167w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/darko-1024x1840.jpg 1024w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/darko-768x1381.jpg 768w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/darko-1536x2761.jpg 1536w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/darko-2048x3681.jpg 2048w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/darko-696x1251.jpg 696w, https://www.vesti-online.com/wp-content/uploads/2024/02/darko-233x420.jpg 233w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" /></p>\n<p>\u0427\u043b\u0430\u043d\u0430\u043a <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com/pevac-ima-privatan-biznis-a-seta-pijacom-darko-filipovic-ponosno-pokazao-versace-kosulju-od-sest-evra-foto/\">Peva\u010d ima privatan biznis, a \u0161eta pijacom: Darko Filipovi\u0107 ponosno pokazao &#8220;Versa\u0107e&#8221; ko\u0161ulju od \u0161est evra (FOTO)</a> \u0441\u0435 \u043f\u043e\u0458\u0430\u0432\u0459\u0443\u0458\u0435 \u043f\u0440\u0432\u043e \u043d\u0430 <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.vesti-online.com\">Vesti online</a>.</p>\n",
    "{http://wellformedweb.org/CommentAPI/}commentRss": "https://www.vesti-online.com/pevac-ima-privatan-biznis-a-seta-pijacom-darko-filipovic-ponosno-pokazao-versace-kosulju-od-sest-evra-foto/feed/",
    "{http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/}comments": "0"
  }
]